{"config":{"lang":["en"],"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador Vis\u00e3o Geral \u2003\u2003Esta wiki busca trazer toda a documenta\u00e7\u00e3o requisitada pela disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador da Universidade de Bras\u00edlia no per\u00edodo de 2019/2 no curso de Engenharia de Software, tendo como objeto de estudo o website Meraki. \u2003\u2003Meraki \u00e9 um website que busca trazer uma esp\u00e9cie de rede social de projetos, possibilitanto a seus usu\u00e1rios a cria\u00e7\u00e3o, compartilhamento e procura de projetos. Equipe \u2003\u2003A equipe \u00e9 composta por seis alunos de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia, sendo eles: Nome Matr\u00edcula Github Eduardo Lima 17/0102343 @Ed-vL Kaique Borges 17/0014771 @kaiqueborges Lu\u00eds Taira 17/0109208 @LhTaira Micaella Gouveia 17/0111288 @micaellagouveia Samuel Pereira 17/0114040 @SamButers Sofia Patroc\u00ednio 17/0114333 @sofiapatrocinio Ferramentas Google Drive O Google Drive ser\u00e1 utilizado pela equipe para a confec\u00e7\u00e3o de documentos em conjunto Hangouts O Hangouts ser\u00e1 utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e atividades em conjunto Google Calendar O Google Calendar ser\u00e1 utilizado para o planejamento do grupo Github O Github ser\u00e1 utilizado para versionamento e armazenamento de todos os documentos Telegram O Telegram ser\u00e1 utilizado para a comunica\u00e7\u00e3o entre os membros do grupo Zenhub O Zenhub ser\u00e1 utilizado para a organiza\u00e7\u00e3o e planejamento do grupo","title":"Inicial"},{"location":"#visao-geral","text":"Esta wiki busca trazer toda a documenta\u00e7\u00e3o requisitada pela disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador da Universidade de Bras\u00edlia no per\u00edodo de 2019/2 no curso de Engenharia de Software, tendo como objeto de estudo o website Meraki. \u2003\u2003Meraki \u00e9 um website que busca trazer uma esp\u00e9cie de rede social de projetos, possibilitanto a seus usu\u00e1rios a cria\u00e7\u00e3o, compartilhamento e procura de projetos.","title":"Vis\u00e3o Geral"},{"location":"#equipe","text":"A equipe \u00e9 composta por seis alunos de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia, sendo eles: Nome Matr\u00edcula Github Eduardo Lima 17/0102343 @Ed-vL Kaique Borges 17/0014771 @kaiqueborges Lu\u00eds Taira 17/0109208 @LhTaira Micaella Gouveia 17/0111288 @micaellagouveia Samuel Pereira 17/0114040 @SamButers Sofia Patroc\u00ednio 17/0114333 @sofiapatrocinio","title":"Equipe"},{"location":"#ferramentas","text":"","title":"Ferramentas"},{"location":"alta_fidelidade/","text":"Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Participantes Kaique Borges Samuel Pereira Sofia Patroc\u00ednio Objetivos \u2003\u2003A avalia\u00e7\u00e3o foi efetuada utilizando um prot\u00f3tipo de alta fidelidade feito no Figma com o intuto de corrigir os erros encontrados no Prot\u00f3tipo de M\u00e9dia Fidelidade (Vers\u00e3o 1), e possivelmente encontrar novos erros para corrigi-los. As funcionalidades testadas foram a busca de projetos e a p\u00e1gina de um projeto. \u2003\u2003As tarefas requisitadas ao usu\u00e1rio foram: Buscar um projeto espec\u00edfico. Descobrir informa\u00e7\u00f5es do projeto. Descri\u00e7\u00e3o. Pessoas que trabalham no projeto. Solicitar participa\u00e7\u00e3o no projeto. Termo de consentimento Termo de consentimento livre e esclarecido Resultados Teste Resultado 1 \"T\u00e1 muito bom, t\u00e1 bem intuitivo para o usu\u00e1rio, al\u00e9m de estar muito bonito. Utilizar verde e amarelo em diferentes lugares, mas ambos com destaque achei legal. A barra de pesquisa atualizaria enquanto digita ou ap\u00f3s clicar em algo? Porque se for ap\u00f3s clicar em algo, falta esse algo, esse algo pode ser uma lupinha, qualquer coisa que indique respostas para o usu\u00e1rio. As etiquetas provavelmente s\u00e3o filtros de grupo, certo? Achei legal um select. E por \u00faltimo, a lixeira vermelha em cima do azul, acho que ficou muito escondida. Enfim, t\u00e1 maravilhoso demais, arrasaram.\" Acesso O acesso ao prot\u00f3tipo de alta fidelidade segue abaixo, sendo recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o em tela cheia. Refer\u00eancias \u2003\u2003Prototyping. Figma Help Center, 2019. Dispon\u00edvel em: < https://help.figma.com/category/87-prototyping >. Acesso em: 17 nov. 2019.","title":"Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade"},{"location":"alta_fidelidade/#prototipo-de-alta-fidelidade","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade"},{"location":"alta_fidelidade/#participantes","text":"Kaique Borges Samuel Pereira Sofia Patroc\u00ednio","title":"Participantes"},{"location":"alta_fidelidade/#objetivos","text":"A avalia\u00e7\u00e3o foi efetuada utilizando um prot\u00f3tipo de alta fidelidade feito no Figma com o intuto de corrigir os erros encontrados no Prot\u00f3tipo de M\u00e9dia Fidelidade (Vers\u00e3o 1), e possivelmente encontrar novos erros para corrigi-los. As funcionalidades testadas foram a busca de projetos e a p\u00e1gina de um projeto. \u2003\u2003As tarefas requisitadas ao usu\u00e1rio foram: Buscar um projeto espec\u00edfico. Descobrir informa\u00e7\u00f5es do projeto. Descri\u00e7\u00e3o. Pessoas que trabalham no projeto. Solicitar participa\u00e7\u00e3o no projeto.","title":"Objetivos"},{"location":"alta_fidelidade/#termo-de-consentimento","text":"Termo de consentimento livre e esclarecido","title":"Termo de consentimento"},{"location":"alta_fidelidade/#resultados","text":"Teste Resultado 1 \"T\u00e1 muito bom, t\u00e1 bem intuitivo para o usu\u00e1rio, al\u00e9m de estar muito bonito. Utilizar verde e amarelo em diferentes lugares, mas ambos com destaque achei legal. A barra de pesquisa atualizaria enquanto digita ou ap\u00f3s clicar em algo? Porque se for ap\u00f3s clicar em algo, falta esse algo, esse algo pode ser uma lupinha, qualquer coisa que indique respostas para o usu\u00e1rio. As etiquetas provavelmente s\u00e3o filtros de grupo, certo? Achei legal um select. E por \u00faltimo, a lixeira vermelha em cima do azul, acho que ficou muito escondida. Enfim, t\u00e1 maravilhoso demais, arrasaram.\"","title":"Resultados"},{"location":"alta_fidelidade/#acesso","text":"O acesso ao prot\u00f3tipo de alta fidelidade segue abaixo, sendo recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o em tela cheia.","title":"Acesso"},{"location":"alta_fidelidade/#referencias","text":"Prototyping. Figma Help Center, 2019. Dispon\u00edvel em: < https://help.figma.com/category/87-prototyping >. Acesso em: 17 nov. 2019.","title":"Refer\u00eancias"},{"location":"avaliacao_heuristica/","text":"Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica A avalia\u00e7\u00e3o heur\u00edstica \u00e9 uma forma de avalia\u00e7\u00e3o de interfaces seguindo princ\u00edpios de boas pr\u00e1ticas - heur\u00edsticas - que guiam o processo de busca de problemas. De acordo com as heur\u00edsticas de usabilidade de Nielsen , a seguinte tabela de problemas de interface do Meraki foi montada:","title":"Avalia\u00e7\u00e3o heur\u00edstica"},{"location":"avaliacao_heuristica/#avaliacao-heuristica","text":"A avalia\u00e7\u00e3o heur\u00edstica \u00e9 uma forma de avalia\u00e7\u00e3o de interfaces seguindo princ\u00edpios de boas pr\u00e1ticas - heur\u00edsticas - que guiam o processo de busca de problemas. De acordo com as heur\u00edsticas de usabilidade de Nielsen , a seguinte tabela de problemas de interface do Meraki foi montada:","title":"Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica"},{"location":"caracteristicas/","text":"Caracter\u00edsticas da Plataforma A caracter\u00edstica da plataforma \u00e9 caracterizado como um documento que descreve objetivos, recursos e restri\u00e7\u00f5es da plataforma, afim de identificar pontos fortes e fracos e caracter\u00edsticas espec\u00edficas da aplica\u00e7\u00e3o. Participantes Sofia Patroc\u00ednio Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Vers\u00e3o inicial: Objetivo da Plataforma 10/11/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o de Recursos e Restri\u00e7\u00f5es 11/11/2019 Objetivos da Plataforma O site trata-se de uma aplica\u00e7\u00e3o voltada para alunos da Universidade de Bras\u00edlia para conectar projetos e alunos que procuram se integrar em um projeto em equipe. Pela plataforma, \u00e9 poss\u00edvel encontrar projetos para participar e recrutar equipes para participar do seu projeto. Recursos O Conect.ideias realiza cadastros de usu\u00e1rio atrav\u00e9s do email. Atrav\u00e9s do Conect.ideias posso: Criar um projeto. Achar um projeto novo. Visualizar os projetos que criei. Visualizar minhas notifica\u00e7\u00f5es. A plataforma possibilita o contato entre membros. \u00c9 poss\u00edvel solicitar participa\u00e7\u00e3o em determinado projeto atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o. Restri\u00e7\u00f5es O Conect.ideias n\u00e3o realiza cadastro integrado ao Facebook e Google. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel enviar mensagens atrav\u00e9s da plataforma, nem possui for\u00fam de conversa. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel explorar projetos por \u00e1reas de interesse. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel recuperar senha, caso o usu\u00e1rio esque\u00e7a. O site n\u00e3o \u00e9 responsivo para dispositivos m\u00f3veis. Refer\u00eancias CONECT.IDEIAS. Conect.ideias, 2017. Dispon\u00edvel em: http://conectideias.rf.gd/ . Acesso em 11 de novembro de 2019.","title":"Caracter\u00edsticas da Plataforma"},{"location":"caracteristicas/#caracteristicas-da-plataforma","text":"A caracter\u00edstica da plataforma \u00e9 caracterizado como um documento que descreve objetivos, recursos e restri\u00e7\u00f5es da plataforma, afim de identificar pontos fortes e fracos e caracter\u00edsticas espec\u00edficas da aplica\u00e7\u00e3o.","title":"Caracter\u00edsticas da Plataforma"},{"location":"caracteristicas/#participantes","text":"Sofia Patroc\u00ednio","title":"Participantes"},{"location":"caracteristicas/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Vers\u00e3o inicial: Objetivo da Plataforma 10/11/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o de Recursos e Restri\u00e7\u00f5es 11/11/2019","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"caracteristicas/#objetivos-da-plataforma","text":"O site trata-se de uma aplica\u00e7\u00e3o voltada para alunos da Universidade de Bras\u00edlia para conectar projetos e alunos que procuram se integrar em um projeto em equipe. Pela plataforma, \u00e9 poss\u00edvel encontrar projetos para participar e recrutar equipes para participar do seu projeto.","title":"Objetivos da Plataforma"},{"location":"caracteristicas/#recursos","text":"O Conect.ideias realiza cadastros de usu\u00e1rio atrav\u00e9s do email. Atrav\u00e9s do Conect.ideias posso: Criar um projeto. Achar um projeto novo. Visualizar os projetos que criei. Visualizar minhas notifica\u00e7\u00f5es. A plataforma possibilita o contato entre membros. \u00c9 poss\u00edvel solicitar participa\u00e7\u00e3o em determinado projeto atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o.","title":"Recursos"},{"location":"caracteristicas/#restricoes","text":"O Conect.ideias n\u00e3o realiza cadastro integrado ao Facebook e Google. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel enviar mensagens atrav\u00e9s da plataforma, nem possui for\u00fam de conversa. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel explorar projetos por \u00e1reas de interesse. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel recuperar senha, caso o usu\u00e1rio esque\u00e7a. O site n\u00e3o \u00e9 responsivo para dispositivos m\u00f3veis.","title":"Restri\u00e7\u00f5es"},{"location":"caracteristicas/#referencias","text":"CONECT.IDEIAS. Conect.ideias, 2017. Dispon\u00edvel em: http://conectideias.rf.gd/ . Acesso em 11 de novembro de 2019.","title":"Refer\u00eancias"},{"location":"estilo_guia/","text":"Guia de Estilo","title":"Guia de Estilo"},{"location":"estilo_guia/#guia-de-estilo","text":"","title":"Guia de Estilo"},{"location":"foto_prototipo/","text":"Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 1) Objetivos Fazer um julgamento de valor sobre a qualidade de uso da solu\u00e7\u00e3o de IHC. Identificar problemas na intera\u00e7\u00e3o e na interface que prejudiquem a experi\u00eancia particular do usu\u00e1rio durante o uso do sistema. Resultados Problema detectado Solu\u00e7\u00e3o Proposta Dificuldade em acessar perfis de outros usu\u00e1rios. Ter a op\u00e7\u00e3o de acessar o perfil de outro usu\u00e1rio por meio de uma busca direta. Dificuldade em visualizar quais projetos s\u00e3o autorais e quais o usu\u00e1rio participa. Separar a \u00e1rea de projetos em projetos autorais e projetos em que o usu\u00e1rio participa. Dificuldade em saber do que se trata o projeto sem ter que ler uma grande descri\u00e7\u00e3o criada pelo autor do projeto. Filtrar projetos por temas e tornar a descri\u00e7\u00e3o que se encontra v\u00ea na busca algo mais espec\u00edfico. Dificuldade em acessar o perfil do usu\u00e1rio. Criar uma aba da conta do usu\u00e1rio, para o usu\u00e1rio ter acesso e poder editar seu perfil. Dificuldade em contatar com outro usu\u00e1rio Criar acesso que permita o usu\u00e1rio mandar mensagens para um usu\u00e1rio espec\u00edfico. Dificuldade em encontrar usu\u00e1rios que j\u00e1 tenho contato em comum por um projeto. Criar meio para que os usu\u00e1rios possam seguir uns aos outros. Imagens do Prot\u00f3tipo Prot\u00f3tipo de Papel alternativa (Vers\u00e3o 1)","title":"Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 1)"},{"location":"foto_prototipo/#prototipo-de-papel-versao-1","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 1)"},{"location":"foto_prototipo/#objetivos","text":"Fazer um julgamento de valor sobre a qualidade de uso da solu\u00e7\u00e3o de IHC. Identificar problemas na intera\u00e7\u00e3o e na interface que prejudiquem a experi\u00eancia particular do usu\u00e1rio durante o uso do sistema.","title":"Objetivos"},{"location":"foto_prototipo/#resultados","text":"Problema detectado Solu\u00e7\u00e3o Proposta Dificuldade em acessar perfis de outros usu\u00e1rios. Ter a op\u00e7\u00e3o de acessar o perfil de outro usu\u00e1rio por meio de uma busca direta. Dificuldade em visualizar quais projetos s\u00e3o autorais e quais o usu\u00e1rio participa. Separar a \u00e1rea de projetos em projetos autorais e projetos em que o usu\u00e1rio participa. Dificuldade em saber do que se trata o projeto sem ter que ler uma grande descri\u00e7\u00e3o criada pelo autor do projeto. Filtrar projetos por temas e tornar a descri\u00e7\u00e3o que se encontra v\u00ea na busca algo mais espec\u00edfico. Dificuldade em acessar o perfil do usu\u00e1rio. Criar uma aba da conta do usu\u00e1rio, para o usu\u00e1rio ter acesso e poder editar seu perfil. Dificuldade em contatar com outro usu\u00e1rio Criar acesso que permita o usu\u00e1rio mandar mensagens para um usu\u00e1rio espec\u00edfico. Dificuldade em encontrar usu\u00e1rios que j\u00e1 tenho contato em comum por um projeto. Criar meio para que os usu\u00e1rios possam seguir uns aos outros.","title":"Resultados"},{"location":"foto_prototipo/#imagens-do-prototipo","text":"","title":"Imagens do Prot\u00f3tipo"},{"location":"foto_prototipo/#prototipo-de-papel-alternativa-versao-1","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de Papel alternativa (Vers\u00e3o 1)"},{"location":"foto_prototipo2/","text":"Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 2) Objetivos A avalia\u00e7\u00e3o foi efetuada utilizando um prot\u00f3tipo de papel de duas partes cruciais do sistema (de acordo com as entrevistas e question\u00e1rio). As funcionalidades testadas foram a busca de projetos e a p\u00e1gina de um projeto. Analisar a apropria\u00e7\u00e3o da tecnologia Os termos usados na interface s\u00e3o compreens\u00edveis para os usu\u00e1rios? A aplica\u00e7\u00e3o pode ajudar os usu\u00e1rios a atingirem seus objetivos de forma mais eficiente? Qual o n\u00famero de erros cometidos pelos usu\u00e1rios Identificar problemas na intera\u00e7\u00e3o e interface Alguma informa\u00e7\u00e3o relevante no contexto da aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mostrada aos usu\u00e1rios? Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos? Perguntas O usu\u00e1rio consegue atingir os objetivos com sucesso? Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos? Os t\u00edtulos dos bot\u00f5es s\u00e3o intuitivos? Respostas para as perguntas propostas Pergunta Resposta Solu\u00e7\u00e3o Proposta 1 Em parte. Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio relatou n\u00e3o existir a possibilidade de explorar projetos, apenas buscar projetos espec\u00edficos atrav\u00e9s da caixa de busca. Adicionar uma forma de busca para os usu\u00e1rios que est\u00e3o apenas explorando por projetos interessantes. Uma boa possibilidade seria uma busca por categorias e uma forma de ordena\u00e7\u00e3o. Segundo as entrevistas, question\u00e1rio e avalia\u00e7\u00e3o, a busca \u00e9 a parte essencial do projeto. 2 Em parte. N\u00e3o ficou claro que se o usu\u00e1rio tocasse na lupa no canto da tela ou apertasse \"Enter\" (possibilidade n\u00e3o test\u00e1vel nesse n\u00edvel de prototipa\u00e7\u00e3o) seria redirecionado para uma p\u00e1gina de resultados correspondentes aos termos buscados. Na p\u00e1gina de projeto, destacar a aba sendo ativa no momento. Realizar um teste com um prot\u00f3tipo de m\u00e9dia/alta fidelidade para assegurar se o erro \u00e9 condizente ou n\u00e3o. 3 N\u00e3o. Para o usu\u00e1rio, o fato de clicar em \"Solicitar participa\u00e7\u00e3o\" j\u00e1 era suficiente para fazer parte de um projeto, diferente do esperado - que o \"dono\" do projeto deveria aceitar sua solicita\u00e7\u00e3o antes. Outro fator, esse j\u00e1 devido ao n\u00edvel de fidelidade do prot\u00f3tipo, foi n\u00e3o conseguir diferenciar a aba de \"Descri\u00e7\u00e3o\" e \"Participantes\" e mesmo ap\u00f3s resolver essa d\u00favida, o termo n\u00e3o descrevia bem o que a p\u00e1gina mostrava. Alterar o texto do bot\u00e3o \"Participantes\" nas p\u00e1ginas de projeto para algo mais descritivo. Separar a barra de navega\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de projeto como abas. Respostas para os objetivos propostos Objetivo Resposta Os termos usados na interface s\u00e3o compreens\u00edveis para os usu\u00e1rios? N\u00e3o. Para o usu\u00e1rio, o fato de clicar em \"Solicitar participa\u00e7\u00e3o\" j\u00e1 era suficiente para fazer parte de um projeto, diferente do esperado - que o \"dono\" do projeto deveria aceitar sua solicita\u00e7\u00e3o antes. Outro fator, esse j\u00e1 devido ao n\u00edvel de fidelidade do prot\u00f3tipo, foi n\u00e3o conseguir diferenciar a aba de \"Descri\u00e7\u00e3o\" e \"Participantes\" e mesmo ap\u00f3s resolver essa d\u00favida, o termo n\u00e3o descrevia bem o que a p\u00e1gina mostrava. A aplica\u00e7\u00e3o pode ajudar os usu\u00e1rios a atingirem seus objetivos de forma mais eficiente Sim. Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio relatou n\u00e3o existir a possibilidade de explorar projetos, apenas buscar projetos espec\u00edficos atrav\u00e9s da caixa de busca. Isso \u00e9 um ponto importante, pois de acordo com os objetivos da plataforma o usu\u00e1rio pode n\u00e3o saber - e provavelmente n\u00e3o vai, na maior parte dos casos - de antem\u00e3o qual projeto o interessaria, e o caso de uso mais importante \u00e9 justamente trazer esse tipo de usu\u00e1rio para o mundo da inova\u00e7\u00e3o partindo da sua participa\u00e7\u00e3o em algum projeto que combine com seus interesses. Qual o n\u00famero de erros cometidos pelos usu\u00e1rios? Usu\u00e1rio 1: 1) 1 erro 2) 2 erros 3) 0 erros Usu\u00e1rio 2: 1) 0 erros 2) 1 erro 3) 0 erros Alguma informa\u00e7\u00e3o relevante no contexto da aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mostrada aos usu\u00e1rios? N\u00e3o. Mas na opini\u00e3o do grupo, nesse n\u00edvel de fidelidade n\u00e3o conseguimos avaliar isso muito bem, a prototipa\u00e7\u00e3o de papel \u00e9 feita para ser r\u00e1pida e testar intera\u00e7\u00f5es mais pontuais. Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos? Em parte. N\u00e3o ficou claro que se o usu\u00e1rio tocasse na lupa no canto da tela ou apertasse \"Enter\" (possibilidade n\u00e3o test\u00e1vel nesse n\u00edvel de prototipa\u00e7\u00e3o) seria redirecionado para uma p\u00e1gina de resultados correspondentes aos termos buscados. Pontos importantes para o reprojeto do sistema Para o avan\u00e7o bem sucedido do desenvolvimento do projeto, as seguintes altera\u00e7\u00f5es devem ser feitas e testadas novamente: Adicionar uma forma de busca para os usu\u00e1rios que est\u00e3o apenas explorando por projetos interessantes. Uma boa possibilidade seria uma busca por categorias e uma forma de ordena\u00e7\u00e3o. Segundo as entrevistas, question\u00e1rio e avalia\u00e7\u00e3o, a busca \u00e9 a parte essencial do projeto. Alterar o texto do bot\u00e3o \"Participantes\" nas p\u00e1ginas de projeto para algo mais descritivo. Separar a barra de navega\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de projeto como abas. Na p\u00e1gina de projeto, destacar a aba sendo ativa no momento. Imagens do Prot\u00f3tipo","title":"Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 2)"},{"location":"foto_prototipo2/#prototipo-de-papel-versao-2","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 2)"},{"location":"foto_prototipo2/#objetivos","text":"A avalia\u00e7\u00e3o foi efetuada utilizando um prot\u00f3tipo de papel de duas partes cruciais do sistema (de acordo com as entrevistas e question\u00e1rio). As funcionalidades testadas foram a busca de projetos e a p\u00e1gina de um projeto. Analisar a apropria\u00e7\u00e3o da tecnologia Os termos usados na interface s\u00e3o compreens\u00edveis para os usu\u00e1rios? A aplica\u00e7\u00e3o pode ajudar os usu\u00e1rios a atingirem seus objetivos de forma mais eficiente? Qual o n\u00famero de erros cometidos pelos usu\u00e1rios Identificar problemas na intera\u00e7\u00e3o e interface Alguma informa\u00e7\u00e3o relevante no contexto da aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mostrada aos usu\u00e1rios? Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos?","title":"Objetivos"},{"location":"foto_prototipo2/#perguntas","text":"O usu\u00e1rio consegue atingir os objetivos com sucesso? Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos? Os t\u00edtulos dos bot\u00f5es s\u00e3o intuitivos?","title":"Perguntas"},{"location":"foto_prototipo2/#respostas-para-as-perguntas-propostas","text":"Pergunta Resposta Solu\u00e7\u00e3o Proposta 1 Em parte. Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio relatou n\u00e3o existir a possibilidade de explorar projetos, apenas buscar projetos espec\u00edficos atrav\u00e9s da caixa de busca. Adicionar uma forma de busca para os usu\u00e1rios que est\u00e3o apenas explorando por projetos interessantes. Uma boa possibilidade seria uma busca por categorias e uma forma de ordena\u00e7\u00e3o. Segundo as entrevistas, question\u00e1rio e avalia\u00e7\u00e3o, a busca \u00e9 a parte essencial do projeto. 2 Em parte. N\u00e3o ficou claro que se o usu\u00e1rio tocasse na lupa no canto da tela ou apertasse \"Enter\" (possibilidade n\u00e3o test\u00e1vel nesse n\u00edvel de prototipa\u00e7\u00e3o) seria redirecionado para uma p\u00e1gina de resultados correspondentes aos termos buscados. Na p\u00e1gina de projeto, destacar a aba sendo ativa no momento. Realizar um teste com um prot\u00f3tipo de m\u00e9dia/alta fidelidade para assegurar se o erro \u00e9 condizente ou n\u00e3o. 3 N\u00e3o. Para o usu\u00e1rio, o fato de clicar em \"Solicitar participa\u00e7\u00e3o\" j\u00e1 era suficiente para fazer parte de um projeto, diferente do esperado - que o \"dono\" do projeto deveria aceitar sua solicita\u00e7\u00e3o antes. Outro fator, esse j\u00e1 devido ao n\u00edvel de fidelidade do prot\u00f3tipo, foi n\u00e3o conseguir diferenciar a aba de \"Descri\u00e7\u00e3o\" e \"Participantes\" e mesmo ap\u00f3s resolver essa d\u00favida, o termo n\u00e3o descrevia bem o que a p\u00e1gina mostrava. Alterar o texto do bot\u00e3o \"Participantes\" nas p\u00e1ginas de projeto para algo mais descritivo. Separar a barra de navega\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de projeto como abas.","title":"Respostas para as perguntas propostas"},{"location":"foto_prototipo2/#respostas-para-os-objetivos-propostos","text":"Objetivo Resposta Os termos usados na interface s\u00e3o compreens\u00edveis para os usu\u00e1rios? N\u00e3o. Para o usu\u00e1rio, o fato de clicar em \"Solicitar participa\u00e7\u00e3o\" j\u00e1 era suficiente para fazer parte de um projeto, diferente do esperado - que o \"dono\" do projeto deveria aceitar sua solicita\u00e7\u00e3o antes. Outro fator, esse j\u00e1 devido ao n\u00edvel de fidelidade do prot\u00f3tipo, foi n\u00e3o conseguir diferenciar a aba de \"Descri\u00e7\u00e3o\" e \"Participantes\" e mesmo ap\u00f3s resolver essa d\u00favida, o termo n\u00e3o descrevia bem o que a p\u00e1gina mostrava. A aplica\u00e7\u00e3o pode ajudar os usu\u00e1rios a atingirem seus objetivos de forma mais eficiente Sim. Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio relatou n\u00e3o existir a possibilidade de explorar projetos, apenas buscar projetos espec\u00edficos atrav\u00e9s da caixa de busca. Isso \u00e9 um ponto importante, pois de acordo com os objetivos da plataforma o usu\u00e1rio pode n\u00e3o saber - e provavelmente n\u00e3o vai, na maior parte dos casos - de antem\u00e3o qual projeto o interessaria, e o caso de uso mais importante \u00e9 justamente trazer esse tipo de usu\u00e1rio para o mundo da inova\u00e7\u00e3o partindo da sua participa\u00e7\u00e3o em algum projeto que combine com seus interesses. Qual o n\u00famero de erros cometidos pelos usu\u00e1rios? Usu\u00e1rio 1: 1) 1 erro 2) 2 erros 3) 0 erros Usu\u00e1rio 2: 1) 0 erros 2) 1 erro 3) 0 erros Alguma informa\u00e7\u00e3o relevante no contexto da aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mostrada aos usu\u00e1rios? N\u00e3o. Mas na opini\u00e3o do grupo, nesse n\u00edvel de fidelidade n\u00e3o conseguimos avaliar isso muito bem, a prototipa\u00e7\u00e3o de papel \u00e9 feita para ser r\u00e1pida e testar intera\u00e7\u00f5es mais pontuais. Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos? Em parte. N\u00e3o ficou claro que se o usu\u00e1rio tocasse na lupa no canto da tela ou apertasse \"Enter\" (possibilidade n\u00e3o test\u00e1vel nesse n\u00edvel de prototipa\u00e7\u00e3o) seria redirecionado para uma p\u00e1gina de resultados correspondentes aos termos buscados.","title":"Respostas para os objetivos propostos"},{"location":"foto_prototipo2/#pontos-importantes-para-o-reprojeto-do-sistema","text":"Para o avan\u00e7o bem sucedido do desenvolvimento do projeto, as seguintes altera\u00e7\u00f5es devem ser feitas e testadas novamente: Adicionar uma forma de busca para os usu\u00e1rios que est\u00e3o apenas explorando por projetos interessantes. Uma boa possibilidade seria uma busca por categorias e uma forma de ordena\u00e7\u00e3o. Segundo as entrevistas, question\u00e1rio e avalia\u00e7\u00e3o, a busca \u00e9 a parte essencial do projeto. Alterar o texto do bot\u00e3o \"Participantes\" nas p\u00e1ginas de projeto para algo mais descritivo. Separar a barra de navega\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de projeto como abas. Na p\u00e1gina de projeto, destacar a aba sendo ativa no momento.","title":"Pontos importantes para o reprojeto do sistema"},{"location":"foto_prototipo2/#imagens-do-prototipo","text":"","title":"Imagens do Prot\u00f3tipo"},{"location":"goms/","text":"GOMS \u2003\u2003Goals, Operators, Methods and Selection Rules (GOMS) \u00e9 uma fam\u00edlia de modelos para an\u00e1lise de tarefas, proposto em 1983 por Card et al. \u2003\u2003Tem como objetivo predizer o impacto de decis\u00f5es de projeto no desempenho competente do usu\u00e1rio, descrevem uma tarefa e o conhecimento do usu\u00e1rio sobre como execut\u00e1-la em termos de: Objetivos, Operadores, M\u00e9todos e Regras de Sele\u00e7\u00e3o. \u2003\u2003Ser\u00e1 utilizado o modelo CMN GOMS. Participantes Eduardo Lima Samuel Pereira Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o de registro 12/11/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o de definir foto de perfil 12/11/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o de criar projeto 12/11/2019 1.3 Adi\u00e7\u00e3o de Encontrar projeto espec\u00edfico 12/11/2019 1.4 Adi\u00e7\u00e3o de Exclus\u00e3o de conta e padroniza\u00e7\u00e3o 13/11/2019 Registro GOAL 0 : Criar uma conta \u2003 GOAL 1 : Acessar a p\u00e1gina de cadastro \u2003\u2003 OP 1.1 : Deslocar o cursor do mouse para o link \"Clique aqui e cadastre-se.\" \u2003\u2003 OP 1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 \u2003 GOAL 2 : Preencher as informa\u00e7\u00f5es cadastrais \u2003\u2003 OP 2.1 : Preencher o campo Nome \u2003\u2003 OP 2.2 : Preencher o campo E-mail \u2003\u2003 OP 2.3 : Preencher o campo Senha \u2003\u2003 OP 2.4 : Clicar no bot\u00e3o \"Criar conta\" Definir foto de perfil GOAL 0 : Definir uma foto de perfil \u2003 GOAL 1 : Entrar no perfil de usu\u00e1rio \u2003\u2003 OP 1.1 : Deslocar o cursor do mouse para o menu de usu\u00e1rio no canto superior direto \u2003\u2003 OP 1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 OP 1.3 : Deslocar o cursor do mouse para op\u00e7\u00e3o \"Meu Perfil\" \u2003\u2003 OP 1.4 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 \u2003 GOAL 2 : Entrar na p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil \u2003\u2003 OP 2.1 : Deslocar o cursor do mouse para o bot\u00e3o \"Editar Perfil\" \u2003\u2003 OP 2.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 \u2003 GOAL 3 : Enviar imagem \u2003\u2003 GOAL 3.1 : Escolher arquivo \u2003\u2003\u2003 METHOD 3.A : Atrav\u00e9s da caixa de procura de arquivo \u2003\u2003\u2003(SEL. RULE: usu\u00e1rio n\u00e3o possui a localidade do arquivo aberta em uma outra janela ou prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.A.1 : Deslocar o cursor do mouse para o bot\u00e3o \"Escolher arquivo\" \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.A.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.A.3 : Localizar o arquivo \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.A.4 : Selecionar o arquivo \u2003\u2003\u2003\u2003 \u2003\u2003\u2003 METHOD 3.B : Arrastando arquivo \u2003\u2003\u2003(SEL. RULE: usu\u00e1rio possui a localidade do arquivo aberta em uma outra janela ou prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.B.1 : Deslocar o cursor do mouse para o arquivo em outra janela \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.B.2 : Clicar e segurar o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.B.3 : Deslocar o mouse at\u00e9 a caixa de di\u00e1logo de \"Escolher arquivo\" \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.B.4 : Soltar o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003\u2003 \u2003\u2003 GOAL 3.2 : Submeter arquivo \u2003\u2003\u2003 GOAL 3.2.1 : Preencher campos obrigat\u00f3rios \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.2.1.1 : Deslocar o cursor do mouse para o campo \"Telefone\" \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.2.1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.2.1.2 : Digitar informa\u00e7\u00e3o \u2003\u2003\u2003 OP 3.2.2 : Deslocar o cursor do mouse para o bot\u00e3o \"Salvar\" \u2003\u2003\u2003 OP 3.2.3 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse Criar projeto GOAL 0 : Criar um projeto \u2003 GOAL 1 : Acessar a p\u00e1gina de cria\u00e7\u00e3o de projeto \u2003\u2003 OP 1.1 : Deslocar o cursor do mouse para o bot\u00e3o \"Criar projeto\" \u2003\u2003 OP 1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 \u2003 GOAL 2 : Preencher as informa\u00e7\u00f5es do novo projeto \u2003\u2003 OP 2.1 : Selecionar o campo \"Nome do projeto\" \u2003\u2003 OP 2.2 : Preencher o nome do projeto \u2003\u2003 OP 2.3 : Selecionar o campo \"Descri\u00e7\u00e3o\" \u2003\u2003 OP 2.4 : Preencher a descri\u00e7\u00e3o do projeto \u2003\u2003 OP 2.5 : Selecionar o campo \"Pr\u00f3ximos passos\" \u2003\u2003 OP 2.6 : Preencher os pr\u00f3ximos passos do projeto \u2003\u2003 OP 2.7 : Selecionar o campo \"Palavras-chave\" \u2003\u2003 OP 2.8 : Preencher as palavras-chave do projeto \u2003\u2003 OP 2.9 : Selecionar o campo \"Palavras-chave\" \u2003\u2003 OP 2.10 : Escolher o tipo de ajuda dentre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis \u2003\u2003 OP 2.11 : Clicar no bot\u00e3o \"Criar\" Encontrar projeto espec\u00edfico GOAL 0 : Encontrar projeto espec\u00edfico \u2003 GOAL 1 : Pesquisar por projeto \u2003\u2003 OP 1.1 : Deslocar o cursor do mouse para a caixa de pesquisa \u2003\u2003 OP 1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 OP 1.3 : Digitar tags relacionadas a um projeto \u2003\u2003 GOAL 1.4 : Confirmar pesquisa \u2003\u2003\u2003 METHOD 1.4.A : Atrav\u00e9s de bot\u00e3o \u2003\u2003\u2003(SEL. RULE : usu\u00e1rio est\u00e1 a utilizar o mouse ou prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 1.4.A.1 : Deslocar o cursor do mouse para o bot\u00e3o \"Buscar \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 1.4.A.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo \u2003\u2003\u2003\u2003 \u2003\u2003\u2003 METHOD 1.4.B : Atrav\u00e9s do teclado \u2003\u2003\u2003(SEL. RULE : usu\u00e1rio est\u00e1 a utilizar o teclado ou prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 1.4.B.1 : Apertar a tecla Enter \u2003\u2003 \u2003 GOAL 2 : Escolher algum resultado \u2003\u2003 METHOD 2.A : Utilizando o t\u00edtulo \u2003\u2003(SEL. RULE : prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003 OP 2.A.1 : Deslocar o cursor do mouse para o t\u00edtulo de um cart\u00e3o \u2003\u2003\u2003 OP 2.A.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo \u2003\u2003\u2003 \u2003\u2003 METHOD 2.B : Utilizando a descri\u00e7\u00e3o \u2003\u2003(SEL. RULE : prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003 OP 2.B.1 : Deslocar o cursor do mouse para a descri\u00e7\u00e3o de um cart\u00e3o \u2003\u2003\u2003 OP 2.B.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo \u2003\u2003\u2003 \u2003\u2003 METHOD 2.C : Utilizando \"Saiba Mais\" \u2003\u2003(SEL. RULE : prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003 OP 2.C.1 : Deslocar o cursor do mouse para o hipertexto \"SAIBA MAIS\" \u2003\u2003\u2003 OP 2.C.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo Exclus\u00e3o de conta GOAL 0 : Excluir conta \u2003 GOAL 1 : Entrar na p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de conta \u2003\u2003 OP 1.1 : Deslocar o cursor do mouse para o menu de usu\u00e1rio no canto superior direto \u2003\u2003 OP 1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 OP 1.3 : Deslocar o cursor do mouse para op\u00e7\u00e3o \"Minha conta\" \u2003\u2003 OP 1.4 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003 \u2003 GOAL 2 : Realizar exclus\u00e3o de conta \u2003\u2003 OP 2.1 : Deslocar o cursor do mouse para o hipertexto \"Excluir conta\" \u2003\u2003 OP 2.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 OP 2.3 : Deslocar o cursor do mouse para a op\u00e7\u00e3o \"SIM\" \u2003\u2003 OP 2.4 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse Refer\u00eancias \u2003\u2003Prof. Alberto Raposo, An\u00e1lise e Modelos de tarefas - PUC Rio. Dispon\u00edvel em: https://webserver2.tecgraf.puc-rio.br/~abraposo/inf1403/INF1403_13_tarefas.pdf . Acesso em: 12 nov. 2019.","title":"GOMS"},{"location":"goms/#goms","text":"Goals, Operators, Methods and Selection Rules (GOMS) \u00e9 uma fam\u00edlia de modelos para an\u00e1lise de tarefas, proposto em 1983 por Card et al. \u2003\u2003Tem como objetivo predizer o impacto de decis\u00f5es de projeto no desempenho competente do usu\u00e1rio, descrevem uma tarefa e o conhecimento do usu\u00e1rio sobre como execut\u00e1-la em termos de: Objetivos, Operadores, M\u00e9todos e Regras de Sele\u00e7\u00e3o. \u2003\u2003Ser\u00e1 utilizado o modelo CMN GOMS.","title":"GOMS"},{"location":"goms/#participantes","text":"Eduardo Lima Samuel Pereira","title":"Participantes"},{"location":"goms/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o de registro 12/11/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o de definir foto de perfil 12/11/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o de criar projeto 12/11/2019 1.3 Adi\u00e7\u00e3o de Encontrar projeto espec\u00edfico 12/11/2019 1.4 Adi\u00e7\u00e3o de Exclus\u00e3o de conta e padroniza\u00e7\u00e3o 13/11/2019","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"goms/#registro","text":"GOAL 0 : Criar uma conta \u2003 GOAL 1 : Acessar a p\u00e1gina de cadastro \u2003\u2003 OP 1.1 : Deslocar o cursor do mouse para o link \"Clique aqui e cadastre-se.\" \u2003\u2003 OP 1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 \u2003 GOAL 2 : Preencher as informa\u00e7\u00f5es cadastrais \u2003\u2003 OP 2.1 : Preencher o campo Nome \u2003\u2003 OP 2.2 : Preencher o campo E-mail \u2003\u2003 OP 2.3 : Preencher o campo Senha \u2003\u2003 OP 2.4 : Clicar no bot\u00e3o \"Criar conta\"","title":"Registro"},{"location":"goms/#definir-foto-de-perfil","text":"GOAL 0 : Definir uma foto de perfil \u2003 GOAL 1 : Entrar no perfil de usu\u00e1rio \u2003\u2003 OP 1.1 : Deslocar o cursor do mouse para o menu de usu\u00e1rio no canto superior direto \u2003\u2003 OP 1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 OP 1.3 : Deslocar o cursor do mouse para op\u00e7\u00e3o \"Meu Perfil\" \u2003\u2003 OP 1.4 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 \u2003 GOAL 2 : Entrar na p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil \u2003\u2003 OP 2.1 : Deslocar o cursor do mouse para o bot\u00e3o \"Editar Perfil\" \u2003\u2003 OP 2.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 \u2003 GOAL 3 : Enviar imagem \u2003\u2003 GOAL 3.1 : Escolher arquivo \u2003\u2003\u2003 METHOD 3.A : Atrav\u00e9s da caixa de procura de arquivo \u2003\u2003\u2003(SEL. RULE: usu\u00e1rio n\u00e3o possui a localidade do arquivo aberta em uma outra janela ou prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.A.1 : Deslocar o cursor do mouse para o bot\u00e3o \"Escolher arquivo\" \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.A.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.A.3 : Localizar o arquivo \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.A.4 : Selecionar o arquivo \u2003\u2003\u2003\u2003 \u2003\u2003\u2003 METHOD 3.B : Arrastando arquivo \u2003\u2003\u2003(SEL. RULE: usu\u00e1rio possui a localidade do arquivo aberta em uma outra janela ou prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.B.1 : Deslocar o cursor do mouse para o arquivo em outra janela \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.B.2 : Clicar e segurar o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.B.3 : Deslocar o mouse at\u00e9 a caixa de di\u00e1logo de \"Escolher arquivo\" \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.B.4 : Soltar o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003\u2003 \u2003\u2003 GOAL 3.2 : Submeter arquivo \u2003\u2003\u2003 GOAL 3.2.1 : Preencher campos obrigat\u00f3rios \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.2.1.1 : Deslocar o cursor do mouse para o campo \"Telefone\" \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.2.1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 3.2.1.2 : Digitar informa\u00e7\u00e3o \u2003\u2003\u2003 OP 3.2.2 : Deslocar o cursor do mouse para o bot\u00e3o \"Salvar\" \u2003\u2003\u2003 OP 3.2.3 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse","title":"Definir foto de perfil"},{"location":"goms/#criar-projeto","text":"GOAL 0 : Criar um projeto \u2003 GOAL 1 : Acessar a p\u00e1gina de cria\u00e7\u00e3o de projeto \u2003\u2003 OP 1.1 : Deslocar o cursor do mouse para o bot\u00e3o \"Criar projeto\" \u2003\u2003 OP 1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 \u2003 GOAL 2 : Preencher as informa\u00e7\u00f5es do novo projeto \u2003\u2003 OP 2.1 : Selecionar o campo \"Nome do projeto\" \u2003\u2003 OP 2.2 : Preencher o nome do projeto \u2003\u2003 OP 2.3 : Selecionar o campo \"Descri\u00e7\u00e3o\" \u2003\u2003 OP 2.4 : Preencher a descri\u00e7\u00e3o do projeto \u2003\u2003 OP 2.5 : Selecionar o campo \"Pr\u00f3ximos passos\" \u2003\u2003 OP 2.6 : Preencher os pr\u00f3ximos passos do projeto \u2003\u2003 OP 2.7 : Selecionar o campo \"Palavras-chave\" \u2003\u2003 OP 2.8 : Preencher as palavras-chave do projeto \u2003\u2003 OP 2.9 : Selecionar o campo \"Palavras-chave\" \u2003\u2003 OP 2.10 : Escolher o tipo de ajuda dentre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis \u2003\u2003 OP 2.11 : Clicar no bot\u00e3o \"Criar\"","title":"Criar projeto"},{"location":"goms/#encontrar-projeto-especifico","text":"GOAL 0 : Encontrar projeto espec\u00edfico \u2003 GOAL 1 : Pesquisar por projeto \u2003\u2003 OP 1.1 : Deslocar o cursor do mouse para a caixa de pesquisa \u2003\u2003 OP 1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 OP 1.3 : Digitar tags relacionadas a um projeto \u2003\u2003 GOAL 1.4 : Confirmar pesquisa \u2003\u2003\u2003 METHOD 1.4.A : Atrav\u00e9s de bot\u00e3o \u2003\u2003\u2003(SEL. RULE : usu\u00e1rio est\u00e1 a utilizar o mouse ou prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 1.4.A.1 : Deslocar o cursor do mouse para o bot\u00e3o \"Buscar \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 1.4.A.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo \u2003\u2003\u2003\u2003 \u2003\u2003\u2003 METHOD 1.4.B : Atrav\u00e9s do teclado \u2003\u2003\u2003(SEL. RULE : usu\u00e1rio est\u00e1 a utilizar o teclado ou prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003\u2003 OP 1.4.B.1 : Apertar a tecla Enter \u2003\u2003 \u2003 GOAL 2 : Escolher algum resultado \u2003\u2003 METHOD 2.A : Utilizando o t\u00edtulo \u2003\u2003(SEL. RULE : prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003 OP 2.A.1 : Deslocar o cursor do mouse para o t\u00edtulo de um cart\u00e3o \u2003\u2003\u2003 OP 2.A.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo \u2003\u2003\u2003 \u2003\u2003 METHOD 2.B : Utilizando a descri\u00e7\u00e3o \u2003\u2003(SEL. RULE : prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003 OP 2.B.1 : Deslocar o cursor do mouse para a descri\u00e7\u00e3o de um cart\u00e3o \u2003\u2003\u2003 OP 2.B.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo \u2003\u2003\u2003 \u2003\u2003 METHOD 2.C : Utilizando \"Saiba Mais\" \u2003\u2003(SEL. RULE : prefer\u00eancia do usu\u00e1rio) \u2003\u2003\u2003 OP 2.C.1 : Deslocar o cursor do mouse para o hipertexto \"SAIBA MAIS\" \u2003\u2003\u2003 OP 2.C.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo","title":"Encontrar projeto espec\u00edfico"},{"location":"goms/#exclusao-de-conta","text":"GOAL 0 : Excluir conta \u2003 GOAL 1 : Entrar na p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de conta \u2003\u2003 OP 1.1 : Deslocar o cursor do mouse para o menu de usu\u00e1rio no canto superior direto \u2003\u2003 OP 1.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 OP 1.3 : Deslocar o cursor do mouse para op\u00e7\u00e3o \"Minha conta\" \u2003\u2003 OP 1.4 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003 \u2003 GOAL 2 : Realizar exclus\u00e3o de conta \u2003\u2003 OP 2.1 : Deslocar o cursor do mouse para o hipertexto \"Excluir conta\" \u2003\u2003 OP 2.2 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2003\u2003 OP 2.3 : Deslocar o cursor do mouse para a op\u00e7\u00e3o \"SIM\" \u2003\u2003 OP 2.4 : Clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse","title":"Exclus\u00e3o de conta"},{"location":"goms/#referencias","text":"Prof. Alberto Raposo, An\u00e1lise e Modelos de tarefas - PUC Rio. Dispon\u00edvel em: https://webserver2.tecgraf.puc-rio.br/~abraposo/inf1403/INF1403_13_tarefas.pdf . Acesso em: 12 nov. 2019.","title":"Refer\u00eancias"},{"location":"hta/","text":"An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas \u2003\u2003A An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas, abreviada como AHT, foi desenvolvida na d\u00e9cada de 1960, tendo como intuito inicial de identificar as necessidades de treinamento. \u2003\u2003A ideia b\u00e1sica desta an\u00e1lise \u00e9 relacionar o que as pessoas fazem - sendo essas as tarefas - com o por que elas fazem e as suas consequ\u00eancias, em caso de erros. O ponto de partida desta an\u00e1lise s\u00e3o os objetivos do usu\u00e1rio, onde s\u00e3o identificadas as principais tarefas e subtarefas associadas \u00e0 conclus\u00e3o desse objetivo. \u2003\u2003Ser\u00e1 utilizada a representa\u00e7\u00e3o AHT encontrada em Barbosa e Silva, 2010. Participantes Eduardo Lima Lu\u00eds Henrique Samuel Pereira Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Vers\u00e3o inicial: Cria\u00e7\u00e3o de projeto, busca de projeto e registro 05/11/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o de conta e corre\u00e7\u00e3o de versionamento 05/11/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias 05/11/2019 1.3 Corre\u00e7\u00e3o de erros nos diagramas 05/11/2019 1.4 Tabela de Encontrar Projeto Espec\u00edfico 05/11/2019 1.5 Tabela de Remo\u00e7\u00e3o de Conta. 05/11/2019 1.6 Adi\u00e7\u00e3o da tabela de Cria\u00e7\u00e3o de projeto 05/11/2019 1.7 Adi\u00e7\u00e3o da tabela de Registro 05/11/2019 Registro Opera\u00e7\u00f5es Problemas e recomenda\u00e7\u00f5es 0. Registrar no Meraki 1>2 Input: Nome, E-mail e Senha. Feedback: Acesso \u00e0 nova conta e p\u00e1gina de Editar perfil. Plano: Criar nova conta com os dados informados. Problema: Falta de verifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e confirma\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o. 1. Entrar no site Meraki Plano: Acessar a p\u00e1gina inicial do site. 2. Clicar no link para cadastro Plano: Acessar p\u00e1gina de cadastro. 3. Inserir informa\u00e7\u00f5es de cadastro 1/2 Plano: Informar as informa\u00e7\u00f5es de cadastro 3.1. Inserir nome Plano: Informar o nome da nova conta. 3.2. Inserir E-mail Plano: Informar o E-mail da nova conta. 3.3. Inserir senha Plano: Definir senha da nova conta. 4. Confirmar cadastro 1/2 Plano: Efetuar a cria\u00e7\u00e3o da nova conta. 4.1. Apertar em bot\u00e3o de criar conta Plano: Criar nova conta com as informa\u00e7\u00f5es informadas 4.2. Apertar Enter Feedback: Acessar a p\u00e1gina de editar perfil. Plano: Finalizar cadastro. Encontrar projeto espec\u00edfico Opera\u00e7\u00f5es Problemas e recomenda\u00e7\u00f5es 0. Encontrar projeto espec\u00edfico 1>2 Input: Especifica\u00e7\u00f5es do projeto desejado, como autor ou nome. Feedback: Acesso ao projeto desejado. Plano: Navegar pelos projetos ate chegar no desejado. Recomenda\u00e7\u00e3o: Encontrar o projeto desejado o mais eficientemente possivel. 1. Entrar no site do Meraki Input: URL do site. 2. Ir a aba Achar Projeto Plano: Especificar projeto desejado. 3. Encontrar projeto 1/2 Input: Especifica\u00e7\u00f5es do projeto. 3.1. Atrav\u00e9s de projetos recentes Input: Atividade recente no site. Plano: Encontrar um projeto que foi visualizado recentemente. 3.2. Atrav\u00e9s de busca 1>2 Plano: Especificar projeto desejado. Recomenda\u00e7\u00e3o: Especificar as caracteristicas mais importantes somente, para ganhar tempo. 3.2.1. Digitar palavras chave Input: Palavras chave do projeto. 3.2.2. Confirmar busca 1/2 Plano: Obter projetos de acordo com as especicacoes. 3.2.2.1. Apertar botao Buscar Feedback: Vizualizar todos os cards que condizem com as especificacoes. 3.2.2.2. Apertar botao Enter Feedback: Vizualizar todos os cards que condizem com as especificacoes. 4. Clicar sibre o card do projeto Plano: Encontrar o card procurado. Criar um novo projeto Opera\u00e7\u00f5es Problemas e recomenda\u00e7\u00f5es 0. Criar um novo projeto 1>2 Input: nome do projeto, descri\u00e7\u00e3o, pr\u00f3ximos passos, palavras-chave e tipo de ajuda. Feedback: Tela de cria\u00e7\u00e3o de novo projeto aparece. Plano: Informar dados e criar projeto com os dados enviados. Problema: Ao criar projeto, n\u00e3o possui feedback do processo. Recomenda\u00e7\u00e3o: Redirecionar o usu\u00e1rio \u00e0 p\u00e1gina de Meus projetos. 1. Entrar no site Meraki Plano: Informar credenciais e entrar na respectiva conta. 2. Ir \u00e0 p\u00e1gina de cria\u00e7\u00e3o de projeto 1/2 Plano: Navegar at\u00e9 a p\u00e1gina de cria\u00e7\u00e3o de projeto. 2.1 Atrav\u00e9s da aba Meus projetos Plano: Acessar a aba de Meus projetos. 2.2 Atrav\u00e9s da aba Criar Projeto Plano: Acessar diretamente a aba Criar projeto. 3. Preencher informa\u00e7\u00f5es do projeto 1>2 Plano: Informar as informa\u00e7\u00f5es do novo projeto 3.1 Digitar nome do projeto Plano: Informar nome do projeto. 3.2 Digitar descri\u00e7\u00e3o do projeto Plano: Informar a descri\u00e7\u00e3o do novo projeto. 3.3 Digitar pr\u00f3ximos passos Plano: Informar os pr\u00f3ximos passos do novo projeto. 3.4 Digitar palavras-chave Plano: Informar as palavras-chave do novo projeto. 3.5 Escolher tipo de ajuda 1/2 Plano: Informar o tipo de ajuda desejada. 3.5.1 Escolher todos Plano: Definir tipo de ajuda do projeto como \u201ctodos\u201d. 3.5.2 Escolher Cria\u00e7\u00e3o Plano: Definir tipo de ajuda do projeto como \u201cCria\u00e7\u00e3o\u201d. Recomenda\u00e7\u00e3o: Informar ao usu\u00e1rio o significado de \u201cCria\u00e7\u00e3o\u201d. 3.5.3 Escolher Consultoria Plano: Definir tipo de ajuda do projeto como \u201cConsultoria\u201d. Recomenda\u00e7\u00e3o: Informar ao usu\u00e1rio o significado de \u201cConsultoria\u201d. 4. Clicar em criar Plano: Efetivar cria\u00e7\u00e3o do novo projeto Exclus\u00e3o de conta Opera\u00e7\u00f5es Problemas e recomenda\u00e7\u00f5es 0. Excluir conta 1>2 Feedback: N\u00e3o ter uma conta no site. Plano: Retirar seus dados do Meraki. Recomenda\u00e7\u00e3o: Previnir remo\u00e7\u00f5es acedentais de conta. 1. Entrar no site do Meraki Input: URL do site. 2. Clicar sobre o usu\u00e1rio Problema: N\u00e3o encontrar o bot\u00e3o de usu\u00e1rio. 3. Clicar em minha conta Plano: Acessar a conta que ser\u00e1 removida. 3. Clicar em excluir conta Problema: Chegar nessa p\u00e1gina sem inten\u00e7\u00e3o. Recomenda\u00e7\u00e3o: N\u00e3o tornar f\u00e1cil para o usu\u00e1rio confirmar a exclus\u00e3o de uma conta. 4. Clicar em sim Plano: Apagar todos os seus dados permanentemente. Feedback: A inexist\u00eancia de sua conta. Refer\u00eancias \u2003\u2003CAIADO, M\u00e1rcio Sequeira. An\u00e1lise de Tarefas. An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas. DOCPLAYER, 2019. Dispon\u00edvel em: https://docplayer.com.br/13376795-Analise-de-tarefas-analise-hierarquica-de-tarefas.html . Acesso em: 5 nov. 2019.","title":"HTA"},{"location":"hta/#analise-hierarquica-de-tarefas","text":"A An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas, abreviada como AHT, foi desenvolvida na d\u00e9cada de 1960, tendo como intuito inicial de identificar as necessidades de treinamento. \u2003\u2003A ideia b\u00e1sica desta an\u00e1lise \u00e9 relacionar o que as pessoas fazem - sendo essas as tarefas - com o por que elas fazem e as suas consequ\u00eancias, em caso de erros. O ponto de partida desta an\u00e1lise s\u00e3o os objetivos do usu\u00e1rio, onde s\u00e3o identificadas as principais tarefas e subtarefas associadas \u00e0 conclus\u00e3o desse objetivo. \u2003\u2003Ser\u00e1 utilizada a representa\u00e7\u00e3o AHT encontrada em Barbosa e Silva, 2010.","title":"An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas"},{"location":"hta/#participantes","text":"Eduardo Lima Lu\u00eds Henrique Samuel Pereira","title":"Participantes"},{"location":"hta/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Vers\u00e3o inicial: Cria\u00e7\u00e3o de projeto, busca de projeto e registro 05/11/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o de conta e corre\u00e7\u00e3o de versionamento 05/11/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias 05/11/2019 1.3 Corre\u00e7\u00e3o de erros nos diagramas 05/11/2019 1.4 Tabela de Encontrar Projeto Espec\u00edfico 05/11/2019 1.5 Tabela de Remo\u00e7\u00e3o de Conta. 05/11/2019 1.6 Adi\u00e7\u00e3o da tabela de Cria\u00e7\u00e3o de projeto 05/11/2019 1.7 Adi\u00e7\u00e3o da tabela de Registro 05/11/2019","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"hta/#registro","text":"Opera\u00e7\u00f5es Problemas e recomenda\u00e7\u00f5es 0. Registrar no Meraki 1>2 Input: Nome, E-mail e Senha. Feedback: Acesso \u00e0 nova conta e p\u00e1gina de Editar perfil. Plano: Criar nova conta com os dados informados. Problema: Falta de verifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e confirma\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o. 1. Entrar no site Meraki Plano: Acessar a p\u00e1gina inicial do site. 2. Clicar no link para cadastro Plano: Acessar p\u00e1gina de cadastro. 3. Inserir informa\u00e7\u00f5es de cadastro 1/2 Plano: Informar as informa\u00e7\u00f5es de cadastro 3.1. Inserir nome Plano: Informar o nome da nova conta. 3.2. Inserir E-mail Plano: Informar o E-mail da nova conta. 3.3. Inserir senha Plano: Definir senha da nova conta. 4. Confirmar cadastro 1/2 Plano: Efetuar a cria\u00e7\u00e3o da nova conta. 4.1. Apertar em bot\u00e3o de criar conta Plano: Criar nova conta com as informa\u00e7\u00f5es informadas 4.2. Apertar Enter Feedback: Acessar a p\u00e1gina de editar perfil. Plano: Finalizar cadastro.","title":"Registro"},{"location":"hta/#encontrar-projeto-especifico","text":"Opera\u00e7\u00f5es Problemas e recomenda\u00e7\u00f5es 0. Encontrar projeto espec\u00edfico 1>2 Input: Especifica\u00e7\u00f5es do projeto desejado, como autor ou nome. Feedback: Acesso ao projeto desejado. Plano: Navegar pelos projetos ate chegar no desejado. Recomenda\u00e7\u00e3o: Encontrar o projeto desejado o mais eficientemente possivel. 1. Entrar no site do Meraki Input: URL do site. 2. Ir a aba Achar Projeto Plano: Especificar projeto desejado. 3. Encontrar projeto 1/2 Input: Especifica\u00e7\u00f5es do projeto. 3.1. Atrav\u00e9s de projetos recentes Input: Atividade recente no site. Plano: Encontrar um projeto que foi visualizado recentemente. 3.2. Atrav\u00e9s de busca 1>2 Plano: Especificar projeto desejado. Recomenda\u00e7\u00e3o: Especificar as caracteristicas mais importantes somente, para ganhar tempo. 3.2.1. Digitar palavras chave Input: Palavras chave do projeto. 3.2.2. Confirmar busca 1/2 Plano: Obter projetos de acordo com as especicacoes. 3.2.2.1. Apertar botao Buscar Feedback: Vizualizar todos os cards que condizem com as especificacoes. 3.2.2.2. Apertar botao Enter Feedback: Vizualizar todos os cards que condizem com as especificacoes. 4. Clicar sibre o card do projeto Plano: Encontrar o card procurado.","title":"Encontrar projeto espec\u00edfico"},{"location":"hta/#criar-um-novo-projeto","text":"Opera\u00e7\u00f5es Problemas e recomenda\u00e7\u00f5es 0. Criar um novo projeto 1>2 Input: nome do projeto, descri\u00e7\u00e3o, pr\u00f3ximos passos, palavras-chave e tipo de ajuda. Feedback: Tela de cria\u00e7\u00e3o de novo projeto aparece. Plano: Informar dados e criar projeto com os dados enviados. Problema: Ao criar projeto, n\u00e3o possui feedback do processo. Recomenda\u00e7\u00e3o: Redirecionar o usu\u00e1rio \u00e0 p\u00e1gina de Meus projetos. 1. Entrar no site Meraki Plano: Informar credenciais e entrar na respectiva conta. 2. Ir \u00e0 p\u00e1gina de cria\u00e7\u00e3o de projeto 1/2 Plano: Navegar at\u00e9 a p\u00e1gina de cria\u00e7\u00e3o de projeto. 2.1 Atrav\u00e9s da aba Meus projetos Plano: Acessar a aba de Meus projetos. 2.2 Atrav\u00e9s da aba Criar Projeto Plano: Acessar diretamente a aba Criar projeto. 3. Preencher informa\u00e7\u00f5es do projeto 1>2 Plano: Informar as informa\u00e7\u00f5es do novo projeto 3.1 Digitar nome do projeto Plano: Informar nome do projeto. 3.2 Digitar descri\u00e7\u00e3o do projeto Plano: Informar a descri\u00e7\u00e3o do novo projeto. 3.3 Digitar pr\u00f3ximos passos Plano: Informar os pr\u00f3ximos passos do novo projeto. 3.4 Digitar palavras-chave Plano: Informar as palavras-chave do novo projeto. 3.5 Escolher tipo de ajuda 1/2 Plano: Informar o tipo de ajuda desejada. 3.5.1 Escolher todos Plano: Definir tipo de ajuda do projeto como \u201ctodos\u201d. 3.5.2 Escolher Cria\u00e7\u00e3o Plano: Definir tipo de ajuda do projeto como \u201cCria\u00e7\u00e3o\u201d. Recomenda\u00e7\u00e3o: Informar ao usu\u00e1rio o significado de \u201cCria\u00e7\u00e3o\u201d. 3.5.3 Escolher Consultoria Plano: Definir tipo de ajuda do projeto como \u201cConsultoria\u201d. Recomenda\u00e7\u00e3o: Informar ao usu\u00e1rio o significado de \u201cConsultoria\u201d. 4. Clicar em criar Plano: Efetivar cria\u00e7\u00e3o do novo projeto","title":"Criar um novo projeto"},{"location":"hta/#exclusao-de-conta","text":"Opera\u00e7\u00f5es Problemas e recomenda\u00e7\u00f5es 0. Excluir conta 1>2 Feedback: N\u00e3o ter uma conta no site. Plano: Retirar seus dados do Meraki. Recomenda\u00e7\u00e3o: Previnir remo\u00e7\u00f5es acedentais de conta. 1. Entrar no site do Meraki Input: URL do site. 2. Clicar sobre o usu\u00e1rio Problema: N\u00e3o encontrar o bot\u00e3o de usu\u00e1rio. 3. Clicar em minha conta Plano: Acessar a conta que ser\u00e1 removida. 3. Clicar em excluir conta Problema: Chegar nessa p\u00e1gina sem inten\u00e7\u00e3o. Recomenda\u00e7\u00e3o: N\u00e3o tornar f\u00e1cil para o usu\u00e1rio confirmar a exclus\u00e3o de uma conta. 4. Clicar em sim Plano: Apagar todos os seus dados permanentemente. Feedback: A inexist\u00eancia de sua conta.","title":"Exclus\u00e3o de conta"},{"location":"hta/#referencias","text":"CAIADO, M\u00e1rcio Sequeira. An\u00e1lise de Tarefas. An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas. DOCPLAYER, 2019. Dispon\u00edvel em: https://docplayer.com.br/13376795-Analise-de-tarefas-analise-hierarquica-de-tarefas.html . Acesso em: 5 nov. 2019.","title":"Refer\u00eancias "},{"location":"media_fidelidade/","text":"Prot\u00f3tipo de M\u00e9dia Fidelidade (Vers\u00e3o 1) Objetivos A avalia\u00e7\u00e3o foi efetuada utilizando um prot\u00f3tipo de m\u00e9dia fidelidade feito no Draw.io afim de corrigir os erros encotrados no Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 2), e possivelmente encontrar novos erros para corrigi-los. As funcionalidades testadas foram a busca de projetos e a p\u00e1gina de um projeto. As tarefas requisitadas ao usu\u00e1rio foram: Buscar um projeto espec\u00edfico. Descobrir informa\u00e7\u00f5es do projeto. Descri\u00e7\u00e3o. Pessoas que trabalham no projeto. Solicitar participa\u00e7\u00e3o no projeto. Perguntas O usu\u00e1rio consegue atingir os objetivos com sucesso? Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos? Os t\u00edtulos dos bot\u00f5es s\u00e3o intuitivos? Termo de consentimento Termo de consentimento livre e esclarecido Respostas Pergunta Resposta Solu\u00e7\u00e3o Proposta 1 Na maior parte sim. Ele agora consegue visualizar os participantes do projeto de uma forma mais intuitiva. O usu\u00e1rio questionou no caso de n\u00e3o encontrar um projeto, se n\u00e3o h\u00e1 projetos semelhantes(pelo nome ou tipo). Exibir projetos relacionados \u00e0 pesquisa do usu\u00e1rio, independentemente se o que ele procurou foi encontrado com sucesso. 2 Na maior parte sim. O usu\u00e1rio conseguiu realizar a busca apertando na lupa, mas sentiu falta de um bot\u00e3o de retorno para a p\u00e1gina anterior. Criar bot\u00f5es de retorno em todas as abas da aplica\u00e7\u00e3o. 3 Sim. O usu\u00e1rio conseguiu compreender cada aspecto da p\u00e1gina do projeto. Os nomes \"Detalhes\", \"Time\" e \"F\u00f3rum\" foram auto-explicativos. O usu\u00e1rio sugeriu uma mudan\u00e7a no nome do bot\u00e3o \"Carregar Mais\" para algo mais intuitivo. Alterar o nome do bot\u00e3o \"Carregar Mais\" para algo como \"Saber Mais\", \"Ver Mais\", entre outros. Imagens do Prot\u00f3tipo","title":"Prot\u00f3tipo de M\u00e9dia Fidelidade"},{"location":"media_fidelidade/#prototipo-de-media-fidelidade-versao-1","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de M\u00e9dia Fidelidade (Vers\u00e3o 1)"},{"location":"media_fidelidade/#objetivos","text":"A avalia\u00e7\u00e3o foi efetuada utilizando um prot\u00f3tipo de m\u00e9dia fidelidade feito no Draw.io afim de corrigir os erros encotrados no Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 2), e possivelmente encontrar novos erros para corrigi-los. As funcionalidades testadas foram a busca de projetos e a p\u00e1gina de um projeto. As tarefas requisitadas ao usu\u00e1rio foram: Buscar um projeto espec\u00edfico. Descobrir informa\u00e7\u00f5es do projeto. Descri\u00e7\u00e3o. Pessoas que trabalham no projeto. Solicitar participa\u00e7\u00e3o no projeto.","title":"Objetivos"},{"location":"media_fidelidade/#perguntas","text":"O usu\u00e1rio consegue atingir os objetivos com sucesso? Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos? Os t\u00edtulos dos bot\u00f5es s\u00e3o intuitivos?","title":"Perguntas"},{"location":"media_fidelidade/#termo-de-consentimento","text":"Termo de consentimento livre e esclarecido","title":"Termo de consentimento"},{"location":"media_fidelidade/#respostas","text":"Pergunta Resposta Solu\u00e7\u00e3o Proposta 1 Na maior parte sim. Ele agora consegue visualizar os participantes do projeto de uma forma mais intuitiva. O usu\u00e1rio questionou no caso de n\u00e3o encontrar um projeto, se n\u00e3o h\u00e1 projetos semelhantes(pelo nome ou tipo). Exibir projetos relacionados \u00e0 pesquisa do usu\u00e1rio, independentemente se o que ele procurou foi encontrado com sucesso. 2 Na maior parte sim. O usu\u00e1rio conseguiu realizar a busca apertando na lupa, mas sentiu falta de um bot\u00e3o de retorno para a p\u00e1gina anterior. Criar bot\u00f5es de retorno em todas as abas da aplica\u00e7\u00e3o. 3 Sim. O usu\u00e1rio conseguiu compreender cada aspecto da p\u00e1gina do projeto. Os nomes \"Detalhes\", \"Time\" e \"F\u00f3rum\" foram auto-explicativos. O usu\u00e1rio sugeriu uma mudan\u00e7a no nome do bot\u00e3o \"Carregar Mais\" para algo mais intuitivo. Alterar o nome do bot\u00e3o \"Carregar Mais\" para algo como \"Saber Mais\", \"Ver Mais\", entre outros.","title":"Respostas"},{"location":"media_fidelidade/#imagens-do-prototipo","text":"","title":"Imagens do Prot\u00f3tipo"},{"location":"melhorias/","text":"Planejamento de Melhoria \u2003 Para uma melhoria do projeto, analisaremos o que fora feito, assim como o que n\u00e3o fora realizado, afim de mitigar os erros e trazer novos artefatos ao projeto. Artefatos Artefato Situa\u00e7\u00e3o Respons\u00e1vel pela melhoria StoryBoard Feito e entregue, por\u00e9m, com a mudan\u00e7a do nome do projeto, necessita de atualiza\u00e7\u00e3o. Lu\u00eds Henrique Guia de Estilo Feito e entregue, por\u00e9m, h\u00e1 duas vers\u00f5es por conta da mudan\u00e7a de nome do projeto, e essas vers\u00f5es est\u00e3o em locais diferentes. Sofia Patroc\u00ednio Metas de Usabilidade Feito e entregue Ok Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica Feito e entregue. Ok Perfil do Usu\u00e1rio Feito e entregue (Question\u00e1rio, Entervistas e Personas), por\u00e9m faltou a avalia\u00e7\u00e3o final, relatando como \u00e9 o nosso perfil de usu\u00e1rio. Sofia Patroc\u00ednio An\u00e1lise de Tarefas Feito e entregue, por\u00e9m precisa de melhorias, e de novas t\u00e9cnicas como a GOMS (Goals, Operators, Methods, Selection rules). Eduardo Lima, Samuel Pereira Caracter\u00edsticas da Plataforma N\u00e3o entregue. Sofia Patroc\u00ednio Prot\u00f3tipo de Papel Feito e entregue, por\u00e9m falta o planejamento, termo de consentimento, e necessita refatorar a documenta\u00e7\u00e3o. Kaique Borges Termo de consentimento: Lu\u00eds Henrique Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o N\u00e3o entregue. Micaella Gouveia M\u00e9todos de Avalia\u00e7\u00e3o N\u00e3o entregue. Micaella Gouveia e Kaique Borges Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade N\u00e3o entregue. Sofia Patroc\u00ednio Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o N\u00e3o entregue. Sofia Patroc\u00ednio","title":"Planejamento de Melhoria"},{"location":"melhorias/#planejamento-de-melhoria","text":"Para uma melhoria do projeto, analisaremos o que fora feito, assim como o que n\u00e3o fora realizado, afim de mitigar os erros e trazer novos artefatos ao projeto.","title":"Planejamento de Melhoria"},{"location":"melhorias/#artefatos","text":"Artefato Situa\u00e7\u00e3o Respons\u00e1vel pela melhoria StoryBoard Feito e entregue, por\u00e9m, com a mudan\u00e7a do nome do projeto, necessita de atualiza\u00e7\u00e3o. Lu\u00eds Henrique Guia de Estilo Feito e entregue, por\u00e9m, h\u00e1 duas vers\u00f5es por conta da mudan\u00e7a de nome do projeto, e essas vers\u00f5es est\u00e3o em locais diferentes. Sofia Patroc\u00ednio Metas de Usabilidade Feito e entregue Ok Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica Feito e entregue. Ok Perfil do Usu\u00e1rio Feito e entregue (Question\u00e1rio, Entervistas e Personas), por\u00e9m faltou a avalia\u00e7\u00e3o final, relatando como \u00e9 o nosso perfil de usu\u00e1rio. Sofia Patroc\u00ednio An\u00e1lise de Tarefas Feito e entregue, por\u00e9m precisa de melhorias, e de novas t\u00e9cnicas como a GOMS (Goals, Operators, Methods, Selection rules). Eduardo Lima, Samuel Pereira Caracter\u00edsticas da Plataforma N\u00e3o entregue. Sofia Patroc\u00ednio Prot\u00f3tipo de Papel Feito e entregue, por\u00e9m falta o planejamento, termo de consentimento, e necessita refatorar a documenta\u00e7\u00e3o. Kaique Borges Termo de consentimento: Lu\u00eds Henrique Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o N\u00e3o entregue. Micaella Gouveia M\u00e9todos de Avalia\u00e7\u00e3o N\u00e3o entregue. Micaella Gouveia e Kaique Borges Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade N\u00e3o entregue. Sofia Patroc\u00ednio Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o N\u00e3o entregue. Sofia Patroc\u00ednio","title":"Artefatos"},{"location":"melhorias2.0/","text":"Planejamento de Melhoria \u2003 Para uma melhoria do projeto, analisaremos o que fora feito, assim como o que n\u00e3o fora realizado, afim de mitigar os erros e trazer novos artefatos ao projeto. Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7ao do planejamento de melhorias. 06/11/2019 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o de melhorias. 19/11/2019 Artefatos Artefato Situa\u00e7\u00e3o Respons\u00e1vel pela melhoria Data da entrega StoryBoard Feito e entregue. Lu\u00eds Henrique 18/11/2019 Guia de Estilo Feito e entregue. Sofia Patroc\u00ednio 13/11/2019 Metas de Usabilidade Feito e entregue Ok 08/09/2019 Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica Feito e entregue. Ok 10/09/2019 Perfil do Usu\u00e1rio Feito e entregue (Question\u00e1rio, Entervistas e Personas), por\u00e9m faltou a avalia\u00e7\u00e3o final, relatando como \u00e9 o nosso perfil de usu\u00e1rio. Eduardo Lima - An\u00e1lise de Tarefas Feito e entregue, com adi\u00e7\u00e3o do GOMS (Goals, Operators, Methods, Selection rules). Eduardo Lima, Samuel Pereira 13/11/2019 Caracter\u00edsticas da Plataforma Feito e entregue. Sofia Patroc\u00ednio 11/11/2019 Prot\u00f3tipo de Papel Feito e entregue. Kaique Borges Termo de consentimento: Lu\u00eds Henrique 16/10/2019 Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o Feito e entregue. Micaella Gouveia 12/11/2019 M\u00e9todos de Avalia\u00e7\u00e3o Feito e entregue. Micaella Gouveia e Kaique Borges 12/11/2019 Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Feito e entregue. Samuel Pereira 18/11/2019 Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o N\u00e3o entregue. Sofia Patroc\u00ednio -","title":"Planejamento de Melhorias"},{"location":"melhorias2.0/#planejamento-de-melhoria","text":"Para uma melhoria do projeto, analisaremos o que fora feito, assim como o que n\u00e3o fora realizado, afim de mitigar os erros e trazer novos artefatos ao projeto.","title":"Planejamento de Melhoria"},{"location":"melhorias2.0/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7ao do planejamento de melhorias. 06/11/2019 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o de melhorias. 19/11/2019","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"melhorias2.0/#artefatos","text":"Artefato Situa\u00e7\u00e3o Respons\u00e1vel pela melhoria Data da entrega StoryBoard Feito e entregue. Lu\u00eds Henrique 18/11/2019 Guia de Estilo Feito e entregue. Sofia Patroc\u00ednio 13/11/2019 Metas de Usabilidade Feito e entregue Ok 08/09/2019 Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica Feito e entregue. Ok 10/09/2019 Perfil do Usu\u00e1rio Feito e entregue (Question\u00e1rio, Entervistas e Personas), por\u00e9m faltou a avalia\u00e7\u00e3o final, relatando como \u00e9 o nosso perfil de usu\u00e1rio. Eduardo Lima - An\u00e1lise de Tarefas Feito e entregue, com adi\u00e7\u00e3o do GOMS (Goals, Operators, Methods, Selection rules). Eduardo Lima, Samuel Pereira 13/11/2019 Caracter\u00edsticas da Plataforma Feito e entregue. Sofia Patroc\u00ednio 11/11/2019 Prot\u00f3tipo de Papel Feito e entregue. Kaique Borges Termo de consentimento: Lu\u00eds Henrique 16/10/2019 Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o Feito e entregue. Micaella Gouveia 12/11/2019 M\u00e9todos de Avalia\u00e7\u00e3o Feito e entregue. Micaella Gouveia e Kaique Borges 12/11/2019 Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Feito e entregue. Samuel Pereira 18/11/2019 Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o N\u00e3o entregue. Sofia Patroc\u00ednio -","title":"Artefatos"},{"location":"metas_usabilidade/","text":"Metas de Usabilidade Efic\u00e1cia \u2003\u2003O sistema dever\u00e1 fazer com que o usu\u00e1rio possa: criar projetos, encontrar projetos e suas informa\u00e7\u00f5es, participar de projetos. Efici\u00eancia \u2003\u2003O sistema deve fornecer maneiras r\u00e1pidas e simples para criar um projeto, encontrar e participar de um projeto, assim como receber feedbacks de suas a\u00e7\u00f5es. Seguran\u00e7a \u2003\u2003O sistema deve possuir recursos para confirmar a\u00e7\u00f5es dr\u00e1sticas, como excluir projetos, rejeitar solicita\u00e7\u00f5es e excluir membros de um projeto. Utilidade \u2003\u2003O sistema deve apresentar telas de acordo com a a\u00e7\u00e3o realizada, como por exemplo, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o de um projeto, redirecionar o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina do projeto criado. Aprendizagem \u2003\u2003A realiza\u00e7\u00e3o de tarefas deve ser intuitiva, como por exemplo, ter f\u00e1cil acesso \u00e0s abas de criar, encontrar e visualizar projetos, notifica\u00e7\u00f5es e possuir termos compreens\u00edveis ao p\u00fablico-alvo. Memoriza\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Os processos principais, como criar e encontrar projetos devem ser previs\u00edveis e consistentes.","title":"Metas de usabilidade"},{"location":"metas_usabilidade/#metas-de-usabilidade","text":"","title":"Metas de Usabilidade"},{"location":"metas_usabilidade/#eficacia","text":"O sistema dever\u00e1 fazer com que o usu\u00e1rio possa: criar projetos, encontrar projetos e suas informa\u00e7\u00f5es, participar de projetos.","title":"Efic\u00e1cia"},{"location":"metas_usabilidade/#eficiencia","text":"O sistema deve fornecer maneiras r\u00e1pidas e simples para criar um projeto, encontrar e participar de um projeto, assim como receber feedbacks de suas a\u00e7\u00f5es.","title":"Efici\u00eancia"},{"location":"metas_usabilidade/#seguranca","text":"O sistema deve possuir recursos para confirmar a\u00e7\u00f5es dr\u00e1sticas, como excluir projetos, rejeitar solicita\u00e7\u00f5es e excluir membros de um projeto.","title":"Seguran\u00e7a"},{"location":"metas_usabilidade/#utilidade","text":"O sistema deve apresentar telas de acordo com a a\u00e7\u00e3o realizada, como por exemplo, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o de um projeto, redirecionar o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina do projeto criado.","title":"Utilidade"},{"location":"metas_usabilidade/#aprendizagem","text":"A realiza\u00e7\u00e3o de tarefas deve ser intuitiva, como por exemplo, ter f\u00e1cil acesso \u00e0s abas de criar, encontrar e visualizar projetos, notifica\u00e7\u00f5es e possuir termos compreens\u00edveis ao p\u00fablico-alvo.","title":"Aprendizagem"},{"location":"metas_usabilidade/#memorizacao","text":"Os processos principais, como criar e encontrar projetos devem ser previs\u00edveis e consistentes.","title":"Memoriza\u00e7\u00e3o"},{"location":"novo_guia/","text":"Guia de Estilo \u2003\u2003O guia de estilo define a comunica\u00e7\u00e3o verbal e visual da aplica\u00e7\u00e3o. Ele deve ser desenvolvido levando em considera\u00e7\u00e3o qual mensagem e caracter\u00edsticas se quer passar aos usu\u00e1rios. Participantes Sofia Patroc\u00ednio Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Primeira vers\u00e3o guia de estilo. 10/09/2019 1.1 Cria\u00e7\u00e3o da nova logo. 08/10/2019 1.2 Cria\u00e7\u00e3o da nova paleta de cores e tipografia. 10/10/2019 1.3 Cria\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o. 11/10/2019 1.4 Adi\u00e7\u00e3o do guia de estilo. 14/10/2019 1.5 Adi\u00e7\u00e3o do versionamento do guia. 13/11/2019 \u2003\u2003A mudan\u00e7a do nome da aplica\u00e7\u00e3o tem como objetivo um nome f\u00e1cil de lembrar e falar, mais curto, \u00fanico e moderno. Com significado relevante para o contexto. \u2003\u2003 \u2003\u2003 \u2003\u2003As cores da logo compreendem o verde, trazendo confian\u00e7a e simbolizando crescimento, que acreditamos ser um dos objetivos da aplia\u00e7\u00e3o. Projetos que tragam crescimento pessoal e profissional. \u2003\u2003A paleta de cores abrange mais cores e mais vivas. As cores quentes traduzem ideias mais din\u00e2micas e agitadas, usada ade forma cuidadosa, na aplica\u00e7\u00e3o, pode levar mais intera\u00e7\u00e3o com o usu\u00e1rio e engajamento. \u2003\u2003Foram usadas fontes claras, leg\u00edveis e fac\u00e9is de serem lidas. \u2003\u2003 \u2003\u2003 \u2003\u2003 Refer\u00eancias CANVA. Canva, 2019. Dispon\u00edvel em: https://www.canva.com/learn/your-brand-needs-a-visual-style-guide/ . Acesso em 14 de novembro de 2019.","title":"Guia de estilo"},{"location":"novo_guia/#guia-de-estilo","text":"O guia de estilo define a comunica\u00e7\u00e3o verbal e visual da aplica\u00e7\u00e3o. Ele deve ser desenvolvido levando em considera\u00e7\u00e3o qual mensagem e caracter\u00edsticas se quer passar aos usu\u00e1rios.","title":"Guia de Estilo"},{"location":"novo_guia/#participantes","text":"Sofia Patroc\u00ednio","title":"Participantes"},{"location":"novo_guia/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Primeira vers\u00e3o guia de estilo. 10/09/2019 1.1 Cria\u00e7\u00e3o da nova logo. 08/10/2019 1.2 Cria\u00e7\u00e3o da nova paleta de cores e tipografia. 10/10/2019 1.3 Cria\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o. 11/10/2019 1.4 Adi\u00e7\u00e3o do guia de estilo. 14/10/2019 1.5 Adi\u00e7\u00e3o do versionamento do guia. 13/11/2019 \u2003\u2003A mudan\u00e7a do nome da aplica\u00e7\u00e3o tem como objetivo um nome f\u00e1cil de lembrar e falar, mais curto, \u00fanico e moderno. Com significado relevante para o contexto. \u2003\u2003 \u2003\u2003 \u2003\u2003As cores da logo compreendem o verde, trazendo confian\u00e7a e simbolizando crescimento, que acreditamos ser um dos objetivos da aplia\u00e7\u00e3o. Projetos que tragam crescimento pessoal e profissional. \u2003\u2003A paleta de cores abrange mais cores e mais vivas. As cores quentes traduzem ideias mais din\u00e2micas e agitadas, usada ade forma cuidadosa, na aplica\u00e7\u00e3o, pode levar mais intera\u00e7\u00e3o com o usu\u00e1rio e engajamento. \u2003\u2003Foram usadas fontes claras, leg\u00edveis e fac\u00e9is de serem lidas.","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"novo_guia/#referencias","text":"CANVA. Canva, 2019. Dispon\u00edvel em: https://www.canva.com/learn/your-brand-needs-a-visual-style-guide/ . Acesso em 14 de novembro de 2019.","title":"Refer\u00eancias"},{"location":"personas/","text":"Personas Persona 01 Persona 02","title":"Personas"},{"location":"personas/#personas","text":"","title":"Personas"},{"location":"personas/#persona-01","text":"","title":"Persona 01"},{"location":"personas/#persona-02","text":"","title":"Persona 02"},{"location":"planejamento/","text":"Planejamento Heatmap \u2003 Para o planejamento do projeto, estamos utilizando o Google Calendar, onde agendamos todas as datas dos Pontos de Controle. Para melhor visualiza\u00e7\u00e3o, disponibilizaremos aqui o planejamento de cada ponto de controle. Ponto de Controle 1 - 10/09 Tarefa Participante(s) Data de Entrega Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica Kaique 10/09/2019 Guia de Estilo Sofia 09/09/2019 Metas de Usabilidade Eduardo, Lu\u00eds e Micaella 08/09/2019 StoryBoarding Eduardo, Lu\u00eds e Micaella 08/09/2019 Wiki Samuel 09/09/2019 Ponto de Controle 2 - 15/10 Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Papel Kaique e Micaella - Guia de Estilo Sofia - Avaliar Prot\u00f3tipo de Papel Eduardo, Lu\u00eds e Micaella - Personas Eduardo e Lu\u00eds - Entrevista Todos os membros - Ponto de Controle 3 - 05/11 Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Alta fidelidade - - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o - - Avaliar prot\u00f3tipo da Alta fidelidade - - Ponto de Controle 4 - 14/11 Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Alta fidelidade - - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o - - Avaliar prot\u00f3tipo da Alta fidelidade - -","title":"Planejamento Inicial"},{"location":"planejamento/#planejamento","text":"","title":"Planejamento"},{"location":"planejamento/#heatmap","text":"Para o planejamento do projeto, estamos utilizando o Google Calendar, onde agendamos todas as datas dos Pontos de Controle. Para melhor visualiza\u00e7\u00e3o, disponibilizaremos aqui o planejamento de cada ponto de controle.","title":"Heatmap"},{"location":"planejamento/#ponto-de-controle-1-1009","text":"Tarefa Participante(s) Data de Entrega Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica Kaique 10/09/2019 Guia de Estilo Sofia 09/09/2019 Metas de Usabilidade Eduardo, Lu\u00eds e Micaella 08/09/2019 StoryBoarding Eduardo, Lu\u00eds e Micaella 08/09/2019 Wiki Samuel 09/09/2019","title":"Ponto de Controle 1 - 10/09"},{"location":"planejamento/#ponto-de-controle-2-1510","text":"Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Papel Kaique e Micaella - Guia de Estilo Sofia - Avaliar Prot\u00f3tipo de Papel Eduardo, Lu\u00eds e Micaella - Personas Eduardo e Lu\u00eds - Entrevista Todos os membros -","title":"Ponto de Controle 2 - 15/10"},{"location":"planejamento/#ponto-de-controle-3-0511","text":"Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Alta fidelidade - - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o - - Avaliar prot\u00f3tipo da Alta fidelidade - -","title":"Ponto de Controle 3 - 05/11"},{"location":"planejamento/#ponto-de-controle-4-1411","text":"Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Alta fidelidade - - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o - - Avaliar prot\u00f3tipo da Alta fidelidade - -","title":"Ponto de Controle 4 - 14/11"},{"location":"planejamento_avaliacao/","text":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Cria\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o do documento. 12/11/2019 Participantes Micaella Gouveia Kaique Borges Tipo de Avalia\u00e7\u00e3o Ser\u00e1 uma avalia\u00e7\u00e3o formativa, feita antes do produto entregue para increment\u00e1-lo e corrigir erros antes do lan\u00e7amento. O m\u00e9todo escolhido ser\u00e1 o de investiga\u00e7\u00e3o. Forma de Coleta de Dados Devido \u00e0 falta de acesso a um laborat\u00f3rio de IHC e n\u00e3o tendo a nova vers\u00e3o em produ\u00e7\u00e3o para ser testada, a forma de coleta dos dados ser\u00e1 por meio de uma observa\u00e7\u00e3o informal. Depois do termo de consentimento assinado, o avaliador requisitar\u00e1 ao usu\u00e1rio que realize tarefas e ir\u00e1 alterar a tela de acordo com o toque do usu\u00e1rio. Todo o processo ser\u00e1 gravado por meio de v\u00eddeo e um relat\u00f3rio ser\u00e1 gerado ao fim da avalia\u00e7\u00e3o. Tipos de Dados Os dados a serem coletados ser\u00e3o as respostas \u00e0s perguntas, ent\u00e3o ser\u00e3o na maior parte dados qualitativos, com exce\u00e7\u00e3o do n\u00famero de erros cometidos em cada uma das tarefas. Perfil dos Usu\u00e1rios O perfil dos usu\u00e1rios ser\u00e1 bem semelhante \u00e0s personas estabelecidas, pois assim conseguiremos testar com o p\u00fablico alvo da aplica\u00e7\u00e3o. O n\u00famero de participantes ideal definido por Nielsen \u00e9 de cinco participantes, mas por restri\u00e7\u00f5es de tempo realizaremos com dois. Objetivo A avalia\u00e7\u00e3o tem o objetivo de identificar quais os problemas na intera\u00e7\u00e3o e na interface que prejudicam a qualidade de uso do sistema. Tamb\u00e9m possui o objetivo de entender como o usu\u00e1rio se comporta ao entrar em contato com a ferramenta, buscando identificar poss\u00edveis falhas no design que comprometam a experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Analisar a apropria\u00e7\u00e3o da tecnologia Os termos usados na interface s\u00e3o compreens\u00edveis para os usu\u00e1rios? A aplica\u00e7\u00e3o pode ajudar os usu\u00e1rios a atingirem seus objetivos de forma mais eficiente? Qual o n\u00famero de erros cometidos pelos usu\u00e1rios Identificar problemas na intera\u00e7\u00e3o e interface Alguma informa\u00e7\u00e3o relevante no contexto da aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mostrada aos usu\u00e1rios? Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos? Escopo da Avalia\u00e7\u00e3o A avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada por meio de uma observa\u00e7\u00e3o do uso do prot\u00f3tipo, buscando a identifica\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis erros de design. Os passos que dever\u00e3o ser realizados tentam refletir o caminho seguido por um usu\u00e1rio na real aplica\u00e7\u00e3o. O que ser\u00e1 avaliado com o prot\u00f3tipo: Buscar um projeto espec\u00edfico. Descobrir informa\u00e7\u00f5es do projeto. Descri\u00e7\u00e3o. Pessoas que trabalham no projeto. Solicitar participa\u00e7\u00e3o no projeto. M\u00e9todo de Avalia\u00e7\u00e3o Para a realiza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, o avaliador dever\u00e1 realizar previamente um teste piloto, buscando poss\u00edveis falhas que j\u00e1 devem ser corrigidas. Ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o, o avaliador buscar\u00e1 usu\u00e1rios dispostos a testarem o prot\u00f3tipo. Para a avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, as seguintes perguntas dever\u00e3o ser respondidas: O usu\u00e1rio consegue atingir os objetivos com sucesso? Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos? Os t\u00edtulos dos bot\u00f5es s\u00e3o intuitivos? Respostas As respostas \u00e0 essas perguntas, estar\u00e3o documentadas em Prot\u00f3tipo de Papel . Nesse documento estar\u00e1 dispon\u00edvel as fotos do prot\u00f3tipo, assim como os v\u00eddeos dos usu\u00e1rios utilizando o prot\u00f3tipo.","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"planejamento_avaliacao/#planejamento-da-avaliacao","text":"","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"planejamento_avaliacao/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Cria\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o do documento. 12/11/2019","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"planejamento_avaliacao/#participantes","text":"Micaella Gouveia Kaique Borges","title":"Participantes"},{"location":"planejamento_avaliacao/#tipo-de-avaliacao","text":"Ser\u00e1 uma avalia\u00e7\u00e3o formativa, feita antes do produto entregue para increment\u00e1-lo e corrigir erros antes do lan\u00e7amento. O m\u00e9todo escolhido ser\u00e1 o de investiga\u00e7\u00e3o.","title":"Tipo de Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"planejamento_avaliacao/#forma-de-coleta-de-dados","text":"Devido \u00e0 falta de acesso a um laborat\u00f3rio de IHC e n\u00e3o tendo a nova vers\u00e3o em produ\u00e7\u00e3o para ser testada, a forma de coleta dos dados ser\u00e1 por meio de uma observa\u00e7\u00e3o informal. Depois do termo de consentimento assinado, o avaliador requisitar\u00e1 ao usu\u00e1rio que realize tarefas e ir\u00e1 alterar a tela de acordo com o toque do usu\u00e1rio. Todo o processo ser\u00e1 gravado por meio de v\u00eddeo e um relat\u00f3rio ser\u00e1 gerado ao fim da avalia\u00e7\u00e3o.","title":"Forma de Coleta de Dados"},{"location":"planejamento_avaliacao/#tipos-de-dados","text":"Os dados a serem coletados ser\u00e3o as respostas \u00e0s perguntas, ent\u00e3o ser\u00e3o na maior parte dados qualitativos, com exce\u00e7\u00e3o do n\u00famero de erros cometidos em cada uma das tarefas.","title":"Tipos de Dados"},{"location":"planejamento_avaliacao/#perfil-dos-usuarios","text":"O perfil dos usu\u00e1rios ser\u00e1 bem semelhante \u00e0s personas estabelecidas, pois assim conseguiremos testar com o p\u00fablico alvo da aplica\u00e7\u00e3o. O n\u00famero de participantes ideal definido por Nielsen \u00e9 de cinco participantes, mas por restri\u00e7\u00f5es de tempo realizaremos com dois.","title":"Perfil dos Usu\u00e1rios"},{"location":"planejamento_avaliacao/#objetivo","text":"A avalia\u00e7\u00e3o tem o objetivo de identificar quais os problemas na intera\u00e7\u00e3o e na interface que prejudicam a qualidade de uso do sistema. Tamb\u00e9m possui o objetivo de entender como o usu\u00e1rio se comporta ao entrar em contato com a ferramenta, buscando identificar poss\u00edveis falhas no design que comprometam a experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Analisar a apropria\u00e7\u00e3o da tecnologia Os termos usados na interface s\u00e3o compreens\u00edveis para os usu\u00e1rios? A aplica\u00e7\u00e3o pode ajudar os usu\u00e1rios a atingirem seus objetivos de forma mais eficiente? Qual o n\u00famero de erros cometidos pelos usu\u00e1rios Identificar problemas na intera\u00e7\u00e3o e interface Alguma informa\u00e7\u00e3o relevante no contexto da aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mostrada aos usu\u00e1rios? Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos?","title":"Objetivo"},{"location":"planejamento_avaliacao/#escopo-da-avaliacao","text":"A avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada por meio de uma observa\u00e7\u00e3o do uso do prot\u00f3tipo, buscando a identifica\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis erros de design. Os passos que dever\u00e3o ser realizados tentam refletir o caminho seguido por um usu\u00e1rio na real aplica\u00e7\u00e3o. O que ser\u00e1 avaliado com o prot\u00f3tipo: Buscar um projeto espec\u00edfico. Descobrir informa\u00e7\u00f5es do projeto. Descri\u00e7\u00e3o. Pessoas que trabalham no projeto. Solicitar participa\u00e7\u00e3o no projeto.","title":"Escopo da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"planejamento_avaliacao/#metodo-de-avaliacao","text":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, o avaliador dever\u00e1 realizar previamente um teste piloto, buscando poss\u00edveis falhas que j\u00e1 devem ser corrigidas. Ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o, o avaliador buscar\u00e1 usu\u00e1rios dispostos a testarem o prot\u00f3tipo. Para a avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, as seguintes perguntas dever\u00e3o ser respondidas: O usu\u00e1rio consegue atingir os objetivos com sucesso? Os padr\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o utilizados s\u00e3o intuitivos? Os t\u00edtulos dos bot\u00f5es s\u00e3o intuitivos?","title":"M\u00e9todo de Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"planejamento_avaliacao/#respostas","text":"As respostas \u00e0 essas perguntas, estar\u00e3o documentadas em Prot\u00f3tipo de Papel . Nesse documento estar\u00e1 dispon\u00edvel as fotos do prot\u00f3tipo, assim como os v\u00eddeos dos usu\u00e1rios utilizando o prot\u00f3tipo.","title":"Respostas"},{"location":"prototipo_papel/","text":"Prot\u00f3tipo de Papel Prototipagem de papel \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite criar e testar interfaces de usu\u00e1rio de forma r\u00e1pida e barata em que os prot\u00f3tipos, de papel, geram um excelente feedback de observa\u00e7\u00e3o sobre o comportamento do usu\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao design. Para buscar esses feedbacks, fizemos testes com o prot\u00f3tipo criado e levantamos algumas dificuldades encontradas e propusemos solu\u00e7\u00f5es para tal. Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo e dos resultados 14/10/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o da outra vers\u00e3o prot\u00f3tipo e dos resultados 15/10/2019 1.2 Cria\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o 2 do prot\u00f3tipo e coleta dos resultados. 30/10/2019 1.3 Documenta\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o 2 do prot\u00f3tipo. 01/11/2019 Participantes Micaella Gouveia Kaique Borges Termo de consentimento Termo de consentimento livre e esclarecido Prot\u00f3tipos Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 1) Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 2) - Vers\u00e3o utilizada para avalia\u00e7\u00e3o Resultados","title":"Prot\u00f3tipo de Papel"},{"location":"prototipo_papel/#prototipo-de-papel","text":"Prototipagem de papel \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite criar e testar interfaces de usu\u00e1rio de forma r\u00e1pida e barata em que os prot\u00f3tipos, de papel, geram um excelente feedback de observa\u00e7\u00e3o sobre o comportamento do usu\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao design. Para buscar esses feedbacks, fizemos testes com o prot\u00f3tipo criado e levantamos algumas dificuldades encontradas e propusemos solu\u00e7\u00f5es para tal.","title":"Prot\u00f3tipo de Papel"},{"location":"prototipo_papel/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo e dos resultados 14/10/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o da outra vers\u00e3o prot\u00f3tipo e dos resultados 15/10/2019 1.2 Cria\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o 2 do prot\u00f3tipo e coleta dos resultados. 30/10/2019 1.3 Documenta\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o 2 do prot\u00f3tipo. 01/11/2019","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"prototipo_papel/#participantes","text":"Micaella Gouveia Kaique Borges","title":"Participantes"},{"location":"prototipo_papel/#termo-de-consentimento","text":"Termo de consentimento livre e esclarecido","title":"Termo de consentimento"},{"location":"prototipo_papel/#prototipos","text":"Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 1) Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 2) - Vers\u00e3o utilizada para avalia\u00e7\u00e3o","title":"Prot\u00f3tipos"},{"location":"prototipo_papel/#resultados","text":"","title":"Resultados"},{"location":"questionario/","text":"Question\u00e1rio \u2003 Realizamos um question\u00e1rio afim de coletar informa\u00e7\u00f5es sobre nosso p\u00fablico alvo e o interesse deles em utilizar a plataforma. Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Abertura do question\u00e1rio para o p\u00fablico. 01/10/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do question\u00e1rio e seus resultados. 14/10/2019 Participantes Micaella Gouveia Sofia Patroc\u00ednio Eduardo Lima Lu\u00eds Henrique Samuel Pereira Kaique Borges Resultados Analisamos que nosso p\u00fablico alvo em sua maioria cursa Engenharia de Software. Em rela\u00e7\u00e3o ao ano de ingresso, podemos analisar que em sua maioria os alunos ingressaram entre 2016 e 2017. A grande maioria dos estudantes possuem o interesse em desenvolver projetos dentro da universidade. Dentre os alunos que possuem esse interesse, a grande maioria desejaria participar de projetos multidisciplinares. Em rela\u00e7\u00e3o ao resultados, podemos perceber que a maioria dos estudantes j\u00e1 tiveram ou t\u00eam alguma ideia de projeto que deseja desenvolver. Analisamos que nosso p\u00fablico, quase un\u00e2nime, gostaria de uma plataforma voltada para projetos na UnB. Analisamos que nosso p\u00fablico, em sua maioria, n\u00e3o teria problemas em expor projetos em uma plataforma espec\u00edfica. Podemos notar que as pessoas que responderam \"Talvez\" na pergunta anterior, alegaram como principal obst\u00e1culo o risco de pl\u00e1gio de seus projetos ou ideias.","title":"Question\u00e1rio"},{"location":"questionario/#questionario","text":"Realizamos um question\u00e1rio afim de coletar informa\u00e7\u00f5es sobre nosso p\u00fablico alvo e o interesse deles em utilizar a plataforma.","title":"Question\u00e1rio"},{"location":"questionario/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Abertura do question\u00e1rio para o p\u00fablico. 01/10/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do question\u00e1rio e seus resultados. 14/10/2019","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"questionario/#participantes","text":"Micaella Gouveia Sofia Patroc\u00ednio Eduardo Lima Lu\u00eds Henrique Samuel Pereira Kaique Borges","title":"Participantes"},{"location":"questionario/#resultados","text":"Analisamos que nosso p\u00fablico alvo em sua maioria cursa Engenharia de Software. Em rela\u00e7\u00e3o ao ano de ingresso, podemos analisar que em sua maioria os alunos ingressaram entre 2016 e 2017. A grande maioria dos estudantes possuem o interesse em desenvolver projetos dentro da universidade. Dentre os alunos que possuem esse interesse, a grande maioria desejaria participar de projetos multidisciplinares. Em rela\u00e7\u00e3o ao resultados, podemos perceber que a maioria dos estudantes j\u00e1 tiveram ou t\u00eam alguma ideia de projeto que deseja desenvolver. Analisamos que nosso p\u00fablico, quase un\u00e2nime, gostaria de uma plataforma voltada para projetos na UnB. Analisamos que nosso p\u00fablico, em sua maioria, n\u00e3o teria problemas em expor projetos em uma plataforma espec\u00edfica. Podemos notar que as pessoas que responderam \"Talvez\" na pergunta anterior, alegaram como principal obst\u00e1culo o risco de pl\u00e1gio de seus projetos ou ideias.","title":"Resultados"},{"location":"storyboard/","text":"Storyboard Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o do storyboard . 7/9/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do storyboard com nome atualizado. 16/10/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o de tabela de diferentes vers\u00f5es do storyboard. 16/10/2019 1.3 Remo\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o antiga do storyboard da p\u00e1gina principal e adi\u00e7\u00e3o do link na tabela de versionamento. 18/11/2019 Participantes Lu\u00eds Henrique","title":"Storyboard"},{"location":"storyboard/#storyboard","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o do storyboard . 7/9/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do storyboard com nome atualizado. 16/10/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o de tabela de diferentes vers\u00f5es do storyboard. 16/10/2019 1.3 Remo\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o antiga do storyboard da p\u00e1gina principal e adi\u00e7\u00e3o do link na tabela de versionamento. 18/11/2019","title":"Storyboard"},{"location":"storyboard/#participantes","text":"Lu\u00eds Henrique","title":"Participantes"},{"location":"termo_consentimento/","text":"Termo de consentimento livre e esclarecido Vers\u00e3o Detalhes Data 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do termo de consentimento. 13/11/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias. 16/11/2019 Participantes Lu\u00eds Henrique Refer\u00eancias \u2003\u2003Universidade de Araquara, Comit\u00ea de \u00e9tica em pesquiesa. Modelo do TCLE. Dispon\u00edvel em: https://www.uniara.com.br/arquivos/file/comite-de-etica/termos-obrigatorios/termo-consentimento-TCLE-20180813.doc . Acesso em: 13 nov. 2019. \u2003\u2003Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 466/12, Roteiro sugerido. Dispon\u00edvel em: https://www.uniara.com.br/arquivos/file/comite-de-etica/termos-obrigatorios/roteiro-resolucao-466-12.pdf . Acesso em: 13 nov. 2019. \u2003\u2003SALES, Andr\u00e9 B.; SALES, M\u00e1rcia B.; BOSCARIOLI, Clodis. Termo de Consentimento Livre Esclarecido, 2019. Dispon\u00edvel para participantes da Pesquisa de Opini\u00e3o sobre Uso de Tecnologias Sociais.","title":"Termo de consentimento livre e esclarecido"},{"location":"termo_consentimento/#termo-de-consentimento-livre-e-esclarecido","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do termo de consentimento. 13/11/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias. 16/11/2019","title":"Termo de consentimento livre e esclarecido"},{"location":"termo_consentimento/#participantes","text":"Lu\u00eds Henrique","title":"Participantes"},{"location":"termo_consentimento/#referencias","text":"Universidade de Araquara, Comit\u00ea de \u00e9tica em pesquiesa. Modelo do TCLE. Dispon\u00edvel em: https://www.uniara.com.br/arquivos/file/comite-de-etica/termos-obrigatorios/termo-consentimento-TCLE-20180813.doc . Acesso em: 13 nov. 2019. \u2003\u2003Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 466/12, Roteiro sugerido. Dispon\u00edvel em: https://www.uniara.com.br/arquivos/file/comite-de-etica/termos-obrigatorios/roteiro-resolucao-466-12.pdf . Acesso em: 13 nov. 2019. \u2003\u2003SALES, Andr\u00e9 B.; SALES, M\u00e1rcia B.; BOSCARIOLI, Clodis. Termo de Consentimento Livre Esclarecido, 2019. Dispon\u00edvel para participantes da Pesquisa de Opini\u00e3o sobre Uso de Tecnologias Sociais.","title":"Refer\u00eancias "},{"location":"entrevistas/entrevista01/","text":"Entrevista 1 Entrevistador: Eduardo. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 12/10/2019 \u00e0s 15:00. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia El\u00e9trica. 2) Qual \u00e9 a sua idade? 21 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Sexto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Porque me apaixonei por eletromagnetismo no terceiro ano do ensino m\u00e9dio e porque gosto de criar solu\u00e7\u00f5es para problemas pr\u00e1ticos da vida. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Acho que s\u00e3o \u00f3timas oportunidades de aumentar seu espectro de conhecimentos e desenvolver outras capacidades que n\u00e3o acad\u00eamicas. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Acho maneiras interessantes de aumentar o fluxo criativo dos alunos e de contribuir para sociedade. 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) Conhe\u00e7o as empresas juniores e algumas das equipes de competi\u00e7\u00e3o. a) J\u00e1 procurou saber? Sim. b) Onde procurou? Conhe\u00e7o algumas pessoas que participam desses projetos. c) Gostaria de saber? Acho que sim. d) Por qu\u00ea? \u00c9 interessante saber quais s\u00e3o as oportunidades da faculdade. 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) N\u00e3o. a) Desenvolveu? -- b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Demanda uma quantidade de tempo que eu n\u00e3o possuo. 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) N\u00e3o. a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Pelo mesmo motivo anterior. b) J\u00e1 participou? N\u00e3o. c) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Demanda uma quantidade de tempo que eu n\u00e3o possuo. d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto? --","title":"Entrevista 1"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#entrevista-1","text":"Entrevistador: Eduardo. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 12/10/2019 \u00e0s 15:00.","title":"Entrevista 1"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia El\u00e9trica.","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"21 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Sexto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Porque me apaixonei por eletromagnetismo no terceiro ano do ensino m\u00e9dio e porque gosto de criar solu\u00e7\u00f5es para problemas pr\u00e1ticos da vida.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Acho que s\u00e3o \u00f3timas oportunidades de aumentar seu espectro de conhecimentos e desenvolver outras capacidades que n\u00e3o acad\u00eamicas.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Acho maneiras interessantes de aumentar o fluxo criativo dos alunos e de contribuir para sociedade.","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Conhe\u00e7o as empresas juniores e algumas das equipes de competi\u00e7\u00e3o.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#a-ja-procurou-saber","text":"Sim.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#b-onde-procurou","text":"Conhe\u00e7o algumas pessoas que participam desses projetos.","title":"b) Onde procurou?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#c-gostaria-de-saber","text":"Acho que sim.","title":"c) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#d-por-que","text":"\u00c9 interessante saber quais s\u00e3o as oportunidades da faculdade.","title":"d) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"N\u00e3o.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#a-desenvolveu","text":"--","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#b-nao-por-que","text":"Demanda uma quantidade de tempo que eu n\u00e3o possuo.","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"N\u00e3o.","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#a-nao-por-que","text":"Pelo mesmo motivo anterior.","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#b-ja-participou","text":"N\u00e3o.","title":"b) J\u00e1 participou?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#c-nao-por-que","text":"Demanda uma quantidade de tempo que eu n\u00e3o possuo.","title":"c) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#d-quais-foram-as-dificuldades-encontradas-o-que-te-motivou-a-participar-do-projeto","text":"--","title":"d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/","text":"Entrevista 2 Entrevistadora: Micaella. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 17:00. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia Eletr\u00f4nica. 2) Qual \u00e9 a sua idade? 20 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Sexto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Porque al\u00e9m de me interessar por exatas, me apaixonei pela \u00e1rea de engenharia biom\u00e9dica, com o intuito de melhorar a sa\u00fade com a tecnologia. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Apoio 100%. Acho importante participar para um melhor aproveitamento do curso e para aprender sobre gest\u00e3o e projetos na sua \u00e1rea. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Acho louv\u00e1vel e importante para todos os alunos que tiverem oportunidade. A pesquisa gera inova\u00e7\u00e3o e traz muito crescimento intelectual para o aluno. 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) Poucos. a) J\u00e1 procurou saber? N\u00e3o. b) Onde procurou? -- c) Gostaria de saber? Sim. d) Por qu\u00ea? Para saber os tipos de pesquisa que a minha faculdade est\u00e1 desenvolvendo em rela\u00e7\u00e3o com a tecnologia atual, inclusive ver pesquisas do interesse da minha \u00e1rea. 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Sim. a) Desenvolveu? N\u00e3o. b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Por conta de tempo e acredito que falta de conhecimento (o que gera inseguran\u00e7a). 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Sim. a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Pois tenho interesse por exemplo o projeto EMA, por ser de engenharia biom\u00e9dica, que \u00e9 minha de interesse. b) J\u00e1 participou? Ainda n\u00e3o. c) N\u00e3o? Por qu\u00ea? N\u00e3o conciliei com a faculdade ainda para pegar projetos desse tipo. d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto? --","title":"Entrevista 2"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#entrevista-2","text":"Entrevistadora: Micaella. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 17:00.","title":"Entrevista 2"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia Eletr\u00f4nica.","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"20 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Sexto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Porque al\u00e9m de me interessar por exatas, me apaixonei pela \u00e1rea de engenharia biom\u00e9dica, com o intuito de melhorar a sa\u00fade com a tecnologia.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Apoio 100%. Acho importante participar para um melhor aproveitamento do curso e para aprender sobre gest\u00e3o e projetos na sua \u00e1rea.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Acho louv\u00e1vel e importante para todos os alunos que tiverem oportunidade. A pesquisa gera inova\u00e7\u00e3o e traz muito crescimento intelectual para o aluno.","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Poucos.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#a-ja-procurou-saber","text":"N\u00e3o.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#b-onde-procurou","text":"--","title":"b) Onde procurou?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#c-gostaria-de-saber","text":"Sim.","title":"c) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#d-por-que","text":"Para saber os tipos de pesquisa que a minha faculdade est\u00e1 desenvolvendo em rela\u00e7\u00e3o com a tecnologia atual, inclusive ver pesquisas do interesse da minha \u00e1rea.","title":"d) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Sim.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#a-desenvolveu","text":"N\u00e3o.","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#b-nao-por-que","text":"Por conta de tempo e acredito que falta de conhecimento (o que gera inseguran\u00e7a).","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Sim.","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#a-nao-por-que","text":"Pois tenho interesse por exemplo o projeto EMA, por ser de engenharia biom\u00e9dica, que \u00e9 minha de interesse.","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#b-ja-participou","text":"Ainda n\u00e3o.","title":"b) J\u00e1 participou?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#c-nao-por-que","text":"N\u00e3o conciliei com a faculdade ainda para pegar projetos desse tipo.","title":"c) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#d-quais-foram-as-dificuldades-encontradas-o-que-te-motivou-a-participar-do-projeto","text":"--","title":"d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/","text":"Entrevista 3 Entrevistador: Samuel. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 19:00. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia Eletr\u00f4nica. 2) Qual \u00e9 a sua idade? 20 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Quinto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Eu gostava muito de f\u00edsica e matem\u00e1tica no Ensino M\u00e9dio e influ\u00eancia da fam\u00edlia tamb\u00e9m. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Importantes para complementar o conhecimento pr\u00e1tico dos alunos. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Geniais, porque os caras, al\u00e9m de aplicar conhecimento da \u00e1rea, precisam conhecer algumas \u00e1reas adjacentes tamb\u00e9m. 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) Tenho n\u00e3o, s\u00f3 as EJ\u2019s e equipes de competi\u00e7\u00e3o. a) J\u00e1 procurou saber? Tamb\u00e9m n\u00e3o. b) Onde procurou? -- c) Gostaria de saber? Seria bom saber. Saber com o que os colegas est\u00e3o trabalhando. d) Por qu\u00ea? -- 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Ainda n\u00e3o, s\u00f3 projeto de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. a) Desenvolveu? N\u00e3o. b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Porque acho que precisaria saber um pouco mais para poder administrar as coisas e tamb\u00e9m desenvolver. 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Quis tamb\u00e9m n\u00e3o. a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Mesma raz\u00e3o da anterior. b) J\u00e1 participou? -- c) N\u00e3o? Por qu\u00ea? -- d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto? --","title":"Entrevista 3"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#entrevista-3","text":"Entrevistador: Samuel. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 19:00.","title":"Entrevista 3"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia Eletr\u00f4nica.","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"20 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Quinto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Eu gostava muito de f\u00edsica e matem\u00e1tica no Ensino M\u00e9dio e influ\u00eancia da fam\u00edlia tamb\u00e9m.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Importantes para complementar o conhecimento pr\u00e1tico dos alunos.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Geniais, porque os caras, al\u00e9m de aplicar conhecimento da \u00e1rea, precisam conhecer algumas \u00e1reas adjacentes tamb\u00e9m.","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Tenho n\u00e3o, s\u00f3 as EJ\u2019s e equipes de competi\u00e7\u00e3o.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#a-ja-procurou-saber","text":"Tamb\u00e9m n\u00e3o.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#b-onde-procurou","text":"--","title":"b) Onde procurou?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#c-gostaria-de-saber","text":"Seria bom saber. Saber com o que os colegas est\u00e3o trabalhando.","title":"c) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#d-por-que","text":"--","title":"d) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Ainda n\u00e3o, s\u00f3 projeto de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#a-desenvolveu","text":"N\u00e3o.","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#b-nao-por-que","text":"Porque acho que precisaria saber um pouco mais para poder administrar as coisas e tamb\u00e9m desenvolver.","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Quis tamb\u00e9m n\u00e3o.","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#a-nao-por-que","text":"Mesma raz\u00e3o da anterior.","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#b-ja-participou","text":"--","title":"b) J\u00e1 participou?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#c-nao-por-que","text":"--","title":"c) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#d-quais-foram-as-dificuldades-encontradas-o-que-te-motivou-a-participar-do-projeto","text":"--","title":"d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/","text":"Entrevista 2 Entrevistadora: Sofia. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 11/10/2019 \u00e0s 20:00. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia Automotiva. 2) Qual \u00e9 a sua idade? 20 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Quinto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Por conta de mat\u00e9rias de exatas e c\u00e1lculo. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Acho muito importante para os universit\u00e1rios adquirirem experi\u00eancias durante a gradua\u00e7\u00e3o. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Acho muito bom. 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) N\u00e3o. a) J\u00e1 procurou saber? N\u00e3o. b) Onde procurou? -- c) Gostaria de saber? Sim. d) Por qu\u00ea? Participar de projetos como esses te acrescenta muito, no profissional e no pessoal. 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Sim. a) Desenvolveu? Ainda n\u00e3o. b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Estava esperando por um semestre mais tranquilo. 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Sim. a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? -- b)J\u00e1 participou? Sim. c) N\u00e3o? Por qu\u00ea? -- d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto? Faltou maior apoio da pr\u00f3pria universidade, tive interesse em participar pela experi\u00eancia que me acrescentaria.","title":"Entrevista 2"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#entrevista-2","text":"Entrevistadora: Sofia. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 11/10/2019 \u00e0s 20:00.","title":"Entrevista 2"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia Automotiva.","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"20 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Quinto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Por conta de mat\u00e9rias de exatas e c\u00e1lculo.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Acho muito importante para os universit\u00e1rios adquirirem experi\u00eancias durante a gradua\u00e7\u00e3o.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Acho muito bom.","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"N\u00e3o.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#a-ja-procurou-saber","text":"N\u00e3o.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#b-onde-procurou","text":"--","title":"b) Onde procurou?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#c-gostaria-de-saber","text":"Sim.","title":"c) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#d-por-que","text":"Participar de projetos como esses te acrescenta muito, no profissional e no pessoal.","title":"d) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Sim.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#a-desenvolveu","text":"Ainda n\u00e3o.","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#b-nao-por-que","text":"Estava esperando por um semestre mais tranquilo.","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Sim.","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#a-nao-por-que","text":"--","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#bja-participou","text":"Sim.","title":"b)J\u00e1 participou?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#c-nao-por-que","text":"--","title":"c) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#d-quais-foram-as-dificuldades-encontradas-o-que-te-motivou-a-participar-do-projeto","text":"Faltou maior apoio da pr\u00f3pria universidade, tive interesse em participar pela experi\u00eancia que me acrescentaria.","title":"d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/","text":"Entrevista 5 Entrevistador: Luis. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 16:21. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia Mec\u00e2nica. 2) Qual \u00e9 a sua idade? 20 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Sexto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Principalmente por desejo de trabalhar na \u00e1rea, interesse pessoal. Em segundo lugar por ter uma boa empregabilidade. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Como p\u00f3s-Junior da TECMEC, apoio grandemente o MEJ pelo grande contato com mercado real e oportunidades de aprendizado tanto em engenharia quanto em administra\u00e7\u00e3o empresarial. Tamb\u00e9m apoio as equipes pela grande experi\u00eancia de projeto que proporcionam. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Creio que h\u00e1 pouca visibilidade acerca desses projetos (pessoalmente n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum) mas se houverem, creio que seria interessante a universidade oferecer apoio a essas ideias (disponibilizando laborat\u00f3rios por exemplo). 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) Desconhe\u00e7o, salvo um projeto de otimiza\u00e7\u00e3o de um elevador que a turma de um amigo que cursa aeroespacial me contou. a) J\u00e1 procurou saber? N\u00e3o busquei conhecer. gostaria de saber por curiosidade principalmente. b) Gostaria de saber? Sim. c) Por qu\u00ea? Gostaria de saber por curiosidade principalmente. 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Nada oficial, principalmente porque n\u00e3o possuo muita tempo em m\u00e3os. Mas possuo pequenos projetos pessoais que n\u00e3o tirei do papel. por quest\u00f5es financeiras. a) Desenvolveu? Ainda n\u00e3o. b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Por quest\u00f5es financeiras. 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) N\u00e3o. a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Por n\u00e3o ter tomado conhecimento de nenhum sendo realizado por alunos de minha engenharia (ou engenharias relacionadas).","title":"Entrevista 5"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#entrevista-5","text":"Entrevistador: Luis. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 16:21.","title":"Entrevista 5"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia Mec\u00e2nica.","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"20 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Sexto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Principalmente por desejo de trabalhar na \u00e1rea, interesse pessoal. Em segundo lugar por ter uma boa empregabilidade.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Como p\u00f3s-Junior da TECMEC, apoio grandemente o MEJ pelo grande contato com mercado real e oportunidades de aprendizado tanto em engenharia quanto em administra\u00e7\u00e3o empresarial. Tamb\u00e9m apoio as equipes pela grande experi\u00eancia de projeto que proporcionam.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Creio que h\u00e1 pouca visibilidade acerca desses projetos (pessoalmente n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum) mas se houverem, creio que seria interessante a universidade oferecer apoio a essas ideias (disponibilizando laborat\u00f3rios por exemplo).","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Desconhe\u00e7o, salvo um projeto de otimiza\u00e7\u00e3o de um elevador que a turma de um amigo que cursa aeroespacial me contou.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#a-ja-procurou-saber","text":"N\u00e3o busquei conhecer. gostaria de saber por curiosidade principalmente.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#b-gostaria-de-saber","text":"Sim.","title":"b) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#c-por-que","text":"Gostaria de saber por curiosidade principalmente.","title":"c) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Nada oficial, principalmente porque n\u00e3o possuo muita tempo em m\u00e3os. Mas possuo pequenos projetos pessoais que n\u00e3o tirei do papel. por quest\u00f5es financeiras.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#a-desenvolveu","text":"Ainda n\u00e3o.","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#b-nao-por-que","text":"Por quest\u00f5es financeiras.","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"N\u00e3o.","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#a-nao-por-que","text":"Por n\u00e3o ter tomado conhecimento de nenhum sendo realizado por alunos de minha engenharia (ou engenharias relacionadas).","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/","text":"Entrevista 5 Entrevistador: Kaique. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 11/10/2019 \u00e0s 18:42. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia Aeroespacial 2) Qual \u00e9 a sua idade? 22 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Quarto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Fiz a escolha mais pela parte Aeroespacial do que por ser uma Engenharia em si, gosto muito de avi\u00f5es. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Acho legal, gosto. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Acho importante, s\u00f3 n\u00e3o sei como alunos temos maturidade suficiente para desenvolvermos [projetos] sozinhos, mas acho que com ajuda de professores talvez consegu\u00edssemos. 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) N\u00e3o. a) J\u00e1 procurou saber? N\u00e3o. b) Gostaria de saber? Sim. c) Por qu\u00ea? Talvez desse ideias para eu mesmo come\u00e7ar a pensar em projetos p\u0155oprios, talvez ajudar a pessoa. 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Querer n\u00e3o, mas gostaria ajudar. a) Desenvolveu? N\u00e3o. b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? N\u00e3o sou uma pessoa de ter muitas ideias, mas se tivesse alguma ideia de projeto que eu pudesse ajudar eu com certeza ajudaria. 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Sim a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Sim, com alguns amigos. N\u00e3o desenvolvemos, s\u00f3 combinamos de fazer mas n\u00e3o foi pra frente. N\u00e3o sei porque n\u00e3o deu certo, acho s\u00f3 eu estava realmente interessado.","title":"Entrevista 5"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#entrevista-5","text":"Entrevistador: Kaique. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 11/10/2019 \u00e0s 18:42.","title":"Entrevista 5"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia Aeroespacial","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"22 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Quarto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Fiz a escolha mais pela parte Aeroespacial do que por ser uma Engenharia em si, gosto muito de avi\u00f5es.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Acho legal, gosto.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Acho importante, s\u00f3 n\u00e3o sei como alunos temos maturidade suficiente para desenvolvermos [projetos] sozinhos, mas acho que com ajuda de professores talvez consegu\u00edssemos.","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"N\u00e3o.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#a-ja-procurou-saber","text":"N\u00e3o.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#b-gostaria-de-saber","text":"Sim.","title":"b) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#c-por-que","text":"Talvez desse ideias para eu mesmo come\u00e7ar a pensar em projetos p\u0155oprios, talvez ajudar a pessoa.","title":"c) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Querer n\u00e3o, mas gostaria ajudar.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#a-desenvolveu","text":"N\u00e3o.","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#b-nao-por-que","text":"N\u00e3o sou uma pessoa de ter muitas ideias, mas se tivesse alguma ideia de projeto que eu pudesse ajudar eu com certeza ajudaria.","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Sim","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#a-nao-por-que","text":"Sim, com alguns amigos. N\u00e3o desenvolvemos, s\u00f3 combinamos de fazer mas n\u00e3o foi pra frente. N\u00e3o sei porque n\u00e3o deu certo, acho s\u00f3 eu estava realmente interessado.","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevistas/","text":"Entrevistas Realizamos uma entrevista com alguns estudantes da FGA afim de saber o interesse que possuem por uma universidade mais empreendedora, suas experi\u00eancias e viv\u00eancias dentro da faculdade. Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o da entrevista 01. 12/10/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o das entrevistas 02, 03 e 04. 12/10/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o das entrevistas 05 e 06. 12/10/2019 Participantes Eduardo Lima Sofia Patroc\u00ednio Lu\u00eds Henrique Micaella Gouveia Kaique Borges Samuel Pereira Entrevista 01 Entrevista 02 Entrevista 03 Entrevista 04 Entrevista 05 Entrevista 06","title":"Entrevistas"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevistas","text":"Realizamos uma entrevista com alguns estudantes da FGA afim de saber o interesse que possuem por uma universidade mais empreendedora, suas experi\u00eancias e viv\u00eancias dentro da faculdade.","title":"Entrevistas"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o da entrevista 01. 12/10/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o das entrevistas 02, 03 e 04. 12/10/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o das entrevistas 05 e 06. 12/10/2019","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#participantes","text":"Eduardo Lima Sofia Patroc\u00ednio Lu\u00eds Henrique Micaella Gouveia Kaique Borges Samuel Pereira","title":"Participantes"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-01","text":"","title":"Entrevista 01"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-02","text":"","title":"Entrevista 02"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-03","text":"","title":"Entrevista 03"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-04","text":"","title":"Entrevista 04"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-05","text":"","title":"Entrevista 05"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-06","text":"","title":"Entrevista 06"}]}