{"config":{"lang":["en"],"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador Vis\u00e3o Geral \u2003\u2003Esta wiki busca trazer toda a documenta\u00e7\u00e3o requisitada pela disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador da Universidade de Bras\u00edlia no per\u00edodo de 2019/2 no curso de Engenharia de Software, tendo como objeto de estudo o website Meraki. \u2003\u2003Meraki \u00e9 um website que busca trazer uma esp\u00e9cie de rede social de projetos, possibilitanto a seus usu\u00e1rios a cria\u00e7\u00e3o, compartilhamento e procura de projetos. Equipe \u2003\u2003A equipe \u00e9 composta por seis alunos de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia, sendo eles: Nome Matr\u00edcula Github Eduardo Lima 17/0102343 @Ed-vL Kaique Borges 17/0014771 @kaiqueborges Lu\u00eds Taira 17/0109208 @LhTaira Micaella Gouveia 17/0111288 @micaellagouveia Samuel Pereira 17/0114040 @SamButers Sofia Patroc\u00ednio 17/0114333 @sofiapatrocinio Ferramentas Google Drive O Google Drive ser\u00e1 utilizado pela equipe para a confec\u00e7\u00e3o de documentos em conjunto Hangouts O Hangouts ser\u00e1 utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e atividades em conjunto Google Calendar O Google Calendar ser\u00e1 utilizado para o planejamento do grupo Github O Github ser\u00e1 utilizado para versionamento e armazenamento de todos os documentos Telegram O Telegram ser\u00e1 utilizado para a comunica\u00e7\u00e3o entre os membros do grupo Zenhub O Zenhub ser\u00e1 utilizado para a organiza\u00e7\u00e3o e planejamento do grupo","title":"Inicial"},{"location":"#visao-geral","text":"Esta wiki busca trazer toda a documenta\u00e7\u00e3o requisitada pela disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador da Universidade de Bras\u00edlia no per\u00edodo de 2019/2 no curso de Engenharia de Software, tendo como objeto de estudo o website Meraki. \u2003\u2003Meraki \u00e9 um website que busca trazer uma esp\u00e9cie de rede social de projetos, possibilitanto a seus usu\u00e1rios a cria\u00e7\u00e3o, compartilhamento e procura de projetos.","title":"Vis\u00e3o Geral"},{"location":"#equipe","text":"A equipe \u00e9 composta por seis alunos de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia, sendo eles: Nome Matr\u00edcula Github Eduardo Lima 17/0102343 @Ed-vL Kaique Borges 17/0014771 @kaiqueborges Lu\u00eds Taira 17/0109208 @LhTaira Micaella Gouveia 17/0111288 @micaellagouveia Samuel Pereira 17/0114040 @SamButers Sofia Patroc\u00ednio 17/0114333 @sofiapatrocinio","title":"Equipe"},{"location":"#ferramentas","text":"","title":"Ferramentas"},{"location":"avaliacao_heuristica/","text":"Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica A avalia\u00e7\u00e3o heur\u00edstica \u00e9 uma forma de avalia\u00e7\u00e3o de interfaces seguindo princ\u00edpios de boas pr\u00e1ticas - heur\u00edsticas - que guiam o processo de busca de problemas. De acordo com as heur\u00edsticas de usabilidade de Nielsen , a seguinte tabela de problemas de interface do Meraki foi montada:","title":"Avalia\u00e7\u00e3o heur\u00edstica"},{"location":"avaliacao_heuristica/#avaliacao-heuristica","text":"A avalia\u00e7\u00e3o heur\u00edstica \u00e9 uma forma de avalia\u00e7\u00e3o de interfaces seguindo princ\u00edpios de boas pr\u00e1ticas - heur\u00edsticas - que guiam o processo de busca de problemas. De acordo com as heur\u00edsticas de usabilidade de Nielsen , a seguinte tabela de problemas de interface do Meraki foi montada:","title":"Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica"},{"location":"estilo_guia/","text":"Guia de Estilo","title":"Guia de estilo"},{"location":"estilo_guia/#guia-de-estilo","text":"","title":"Guia de Estilo"},{"location":"foto_prototipo/","text":"Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 1) Prot\u00f3tipo de Papel alternativa (Vers\u00e3o 1)","title":"Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 1)"},{"location":"foto_prototipo/#prototipo-de-papel-versao-1","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de Papel (Vers\u00e3o 1)"},{"location":"foto_prototipo/#prototipo-de-papel-alternativa-versao-1","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de Papel alternativa (Vers\u00e3o 1)"},{"location":"metas_usabilidade/","text":"Metas de Usabilidade Efic\u00e1cia \u2003\u2003O sistema dever\u00e1 fazer com que o usu\u00e1rio possa: criar projetos, encontrar projetos e suas informa\u00e7\u00f5es, participar de projetos. Efici\u00eancia \u2003\u2003O sistema deve fornecer maneiras r\u00e1pidas e simples para criar um projeto, encontrar e participar de um projeto, assim como receber feedbacks de suas a\u00e7\u00f5es. Seguran\u00e7a \u2003\u2003O sistema deve possuir recursos para confirmar a\u00e7\u00f5es dr\u00e1sticas, como excluir projetos, rejeitar solicita\u00e7\u00f5es e excluir membros de um projeto. Utilidade \u2003\u2003O sistema deve apresentar telas de acordo com a a\u00e7\u00e3o realizada, como por exemplo, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o de um projeto, redirecionar o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina do projeto criado. Aprendizagem \u2003\u2003A realiza\u00e7\u00e3o de tarefas deve ser intuitiva, como por exemplo, ter f\u00e1cil acesso \u00e0s abas de criar, encontrar e visualizar projetos, notifica\u00e7\u00f5es e possuir termos compreens\u00edveis ao p\u00fablico-alvo. Memoriza\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Os processos principais, como criar e encontrar projetos devem ser previs\u00edveis e consistentes.","title":"Metas de usabilidade"},{"location":"metas_usabilidade/#metas-de-usabilidade","text":"","title":"Metas de Usabilidade"},{"location":"metas_usabilidade/#eficacia","text":"O sistema dever\u00e1 fazer com que o usu\u00e1rio possa: criar projetos, encontrar projetos e suas informa\u00e7\u00f5es, participar de projetos.","title":"Efic\u00e1cia"},{"location":"metas_usabilidade/#eficiencia","text":"O sistema deve fornecer maneiras r\u00e1pidas e simples para criar um projeto, encontrar e participar de um projeto, assim como receber feedbacks de suas a\u00e7\u00f5es.","title":"Efici\u00eancia"},{"location":"metas_usabilidade/#seguranca","text":"O sistema deve possuir recursos para confirmar a\u00e7\u00f5es dr\u00e1sticas, como excluir projetos, rejeitar solicita\u00e7\u00f5es e excluir membros de um projeto.","title":"Seguran\u00e7a"},{"location":"metas_usabilidade/#utilidade","text":"O sistema deve apresentar telas de acordo com a a\u00e7\u00e3o realizada, como por exemplo, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o de um projeto, redirecionar o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina do projeto criado.","title":"Utilidade"},{"location":"metas_usabilidade/#aprendizagem","text":"A realiza\u00e7\u00e3o de tarefas deve ser intuitiva, como por exemplo, ter f\u00e1cil acesso \u00e0s abas de criar, encontrar e visualizar projetos, notifica\u00e7\u00f5es e possuir termos compreens\u00edveis ao p\u00fablico-alvo.","title":"Aprendizagem"},{"location":"metas_usabilidade/#memorizacao","text":"Os processos principais, como criar e encontrar projetos devem ser previs\u00edveis e consistentes.","title":"Memoriza\u00e7\u00e3o"},{"location":"novo_guia/","text":"Guia de Estilo \u2003\u2003O guia de estilo define a comunica\u00e7\u00e3o verbal e visual da aplica\u00e7\u00e3o. Ele deve ser desenvolvido levando em considera\u00e7\u00e3o qual mensagem e caracter\u00edsticas se quer passar aos usu\u00e1rios. \u2003\u2003A mudan\u00e7a do nome da aplica\u00e7\u00e3o tem como objetivo um nome f\u00e1cil de lembrar e falar, mais curto, \u00fanico e moderno. Com significado relevante para o contexto. \u2003\u2003 \u2003\u2003 \u2003\u2003As cores da logo compreendem o verde, trazendo confian\u00e7a e simbolizando crescimento, que acreditamos ser um dos objetivos da aplia\u00e7\u00e3o. Projetos que tragam crescimento pessoal e profissional. \u2003\u2003A paleta de cores abrange mais cores e mais vivas. As cores quentes traduzem ideias mais din\u00e2micas e agitadas, usada ade forma cuidadosa, na aplica\u00e7\u00e3o, pode levar mais intera\u00e7\u00e3o com o usu\u00e1rio e engajamento. \u2003\u2003Foram usadas fontes claras, leg\u00edveis e fac\u00e9is de serem lidas.","title":"Guia de estilo"},{"location":"novo_guia/#guia-de-estilo","text":"O guia de estilo define a comunica\u00e7\u00e3o verbal e visual da aplica\u00e7\u00e3o. Ele deve ser desenvolvido levando em considera\u00e7\u00e3o qual mensagem e caracter\u00edsticas se quer passar aos usu\u00e1rios. \u2003\u2003A mudan\u00e7a do nome da aplica\u00e7\u00e3o tem como objetivo um nome f\u00e1cil de lembrar e falar, mais curto, \u00fanico e moderno. Com significado relevante para o contexto. \u2003\u2003 \u2003\u2003 \u2003\u2003As cores da logo compreendem o verde, trazendo confian\u00e7a e simbolizando crescimento, que acreditamos ser um dos objetivos da aplia\u00e7\u00e3o. Projetos que tragam crescimento pessoal e profissional. \u2003\u2003A paleta de cores abrange mais cores e mais vivas. As cores quentes traduzem ideias mais din\u00e2micas e agitadas, usada ade forma cuidadosa, na aplica\u00e7\u00e3o, pode levar mais intera\u00e7\u00e3o com o usu\u00e1rio e engajamento. \u2003\u2003Foram usadas fontes claras, leg\u00edveis e fac\u00e9is de serem lidas.","title":"Guia de Estilo"},{"location":"personas/","text":"Personas Persona 01 Persona 02","title":"Personas"},{"location":"personas/#personas","text":"","title":"Personas"},{"location":"personas/#persona-01","text":"","title":"Persona 01"},{"location":"personas/#persona-02","text":"","title":"Persona 02"},{"location":"planejamento/","text":"Planejamento Heatmap \u2003 Para o planejamento do projeto, estamos utilizando o Google Calendar, onde agendamos todas as datas dos Pontos de Controle. Para melhor visualiza\u00e7\u00e3o, disponibilizaremos aqui o planejamento de cada ponto de controle. Ponto de Controle 1 - 10/09 Tarefa Participante(s) Data de Entrega Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica Kaique 10/09/2019 Guia de Estilo Sofia 09/09/2019 Metas de Usabilidade Eduardo, Lu\u00eds e Micaella 08/09/2019 StoryBoarding Eduardo, Lu\u00eds e Micaella 08/09/2019 Wiki Samuel 09/09/2019 Ponto de Controle 2 - 15/10 Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Papel Kaique e Micaella - Guia de Estilo Sofia - Avaliar Prot\u00f3tipo de Papel Eduardo, Lu\u00eds e Micaella - Personas Eduardo e Lu\u00eds - Entrevista Todos os membros - Ponto de Controle 3 - 05/11 Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Alta fidelidade - - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o - - Avaliar prot\u00f3tipo da Alta fidelidade - - Ponto de Controle 4 - 14/11 Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Alta fidelidade - - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o - - Avaliar prot\u00f3tipo da Alta fidelidade - -","title":"Planejamento"},{"location":"planejamento/#planejamento","text":"","title":"Planejamento"},{"location":"planejamento/#heatmap","text":"Para o planejamento do projeto, estamos utilizando o Google Calendar, onde agendamos todas as datas dos Pontos de Controle. Para melhor visualiza\u00e7\u00e3o, disponibilizaremos aqui o planejamento de cada ponto de controle.","title":"Heatmap"},{"location":"planejamento/#ponto-de-controle-1-1009","text":"Tarefa Participante(s) Data de Entrega Avalia\u00e7\u00e3o Heur\u00edstica Kaique 10/09/2019 Guia de Estilo Sofia 09/09/2019 Metas de Usabilidade Eduardo, Lu\u00eds e Micaella 08/09/2019 StoryBoarding Eduardo, Lu\u00eds e Micaella 08/09/2019 Wiki Samuel 09/09/2019","title":"Ponto de Controle 1 - 10/09"},{"location":"planejamento/#ponto-de-controle-2-1510","text":"Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Papel Kaique e Micaella - Guia de Estilo Sofia - Avaliar Prot\u00f3tipo de Papel Eduardo, Lu\u00eds e Micaella - Personas Eduardo e Lu\u00eds - Entrevista Todos os membros -","title":"Ponto de Controle 2 - 15/10"},{"location":"planejamento/#ponto-de-controle-3-0511","text":"Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Alta fidelidade - - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o - - Avaliar prot\u00f3tipo da Alta fidelidade - -","title":"Ponto de Controle 3 - 05/11"},{"location":"planejamento/#ponto-de-controle-4-1411","text":"Tarefa Participante(s) Data de Entrega Prot\u00f3tipo de Alta fidelidade - - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o - - Avaliar prot\u00f3tipo da Alta fidelidade - -","title":"Ponto de Controle 4 - 14/11"},{"location":"prototipo_papel/","text":"Prot\u00f3tipo de Papel Prototipagem de papel \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite criar e testar interfaces de usu\u00e1rio de forma r\u00e1pida e barata em que os prot\u00f3tipos, de papel, geram um excelente feedback de observa\u00e7\u00e3o sobre o comportamento do usu\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao design. Para buscar esses feedbacks, fizemos testes com o prot\u00f3tipo criado e levantamos algumas dificuldades encontradas e propusemos solu\u00e7\u00f5es para tal. Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo e dos resultados 14/10/2019 1.5 Adi\u00e7\u00e3o da outra vers\u00e3o prot\u00f3tipo e dos resultados 15/10/2019 Participantes Micaella Gouveia Prot\u00f3tipos Prot\u00f3tio de Papel (Vers\u00e3o 1) Resultados Problema detectado Solu\u00e7\u00e3o Proposta Dificuldade em acessar perfis de outros usu\u00e1rios. Ter a op\u00e7\u00e3o de acessar o perfil de outro usu\u00e1rio por meio de uma busca direta. Dificuldade em visualizar quais projetos s\u00e3o autorais e quais o usu\u00e1rio participa. Separar a \u00e1rea de projetos em projetos autorais e projetos em que o usu\u00e1rio participa. Dificuldade em saber do que se trata o projeto sem ter que ler uma grande descri\u00e7\u00e3o criada pelo autor do projeto. Filtrar projetos por temas e tornar a descri\u00e7\u00e3o que se encontra v\u00ea na busca algo mais espec\u00edfico. Dificuldade em acessar o perfil do usu\u00e1rio. Criar uma aba da conta do usu\u00e1rio, para o usu\u00e1rio ter acesso e poder editar seu perfil. Dificuldade em contatar com outro usu\u00e1rio Criar acesso que permita o usu\u00e1rio mandar mensagens para um usu\u00e1rio espec\u00edfico. Dificuldade em encontrar usu\u00e1rios que j\u00e1 tenho contato em comum por um projeto. Criar meio para que os usu\u00e1rios possam seguir uns aos outros.","title":"Prot\u00f3tipo de Papel"},{"location":"prototipo_papel/#prototipo-de-papel","text":"Prototipagem de papel \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite criar e testar interfaces de usu\u00e1rio de forma r\u00e1pida e barata em que os prot\u00f3tipos, de papel, geram um excelente feedback de observa\u00e7\u00e3o sobre o comportamento do usu\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao design. Para buscar esses feedbacks, fizemos testes com o prot\u00f3tipo criado e levantamos algumas dificuldades encontradas e propusemos solu\u00e7\u00f5es para tal.","title":"Prot\u00f3tipo de Papel"},{"location":"prototipo_papel/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo e dos resultados 14/10/2019 1.5 Adi\u00e7\u00e3o da outra vers\u00e3o prot\u00f3tipo e dos resultados 15/10/2019","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"prototipo_papel/#participantes","text":"Micaella Gouveia","title":"Participantes"},{"location":"prototipo_papel/#prototipos","text":"Prot\u00f3tio de Papel (Vers\u00e3o 1)","title":"Prot\u00f3tipos"},{"location":"prototipo_papel/#resultados","text":"Problema detectado Solu\u00e7\u00e3o Proposta Dificuldade em acessar perfis de outros usu\u00e1rios. Ter a op\u00e7\u00e3o de acessar o perfil de outro usu\u00e1rio por meio de uma busca direta. Dificuldade em visualizar quais projetos s\u00e3o autorais e quais o usu\u00e1rio participa. Separar a \u00e1rea de projetos em projetos autorais e projetos em que o usu\u00e1rio participa. Dificuldade em saber do que se trata o projeto sem ter que ler uma grande descri\u00e7\u00e3o criada pelo autor do projeto. Filtrar projetos por temas e tornar a descri\u00e7\u00e3o que se encontra v\u00ea na busca algo mais espec\u00edfico. Dificuldade em acessar o perfil do usu\u00e1rio. Criar uma aba da conta do usu\u00e1rio, para o usu\u00e1rio ter acesso e poder editar seu perfil. Dificuldade em contatar com outro usu\u00e1rio Criar acesso que permita o usu\u00e1rio mandar mensagens para um usu\u00e1rio espec\u00edfico. Dificuldade em encontrar usu\u00e1rios que j\u00e1 tenho contato em comum por um projeto. Criar meio para que os usu\u00e1rios possam seguir uns aos outros.","title":"Resultados"},{"location":"storyboard/","text":"Storyboard","title":"Storyboard"},{"location":"storyboard/#storyboard","text":"","title":"Storyboard"},{"location":"entrevistas/entrevista01/","text":"Entrevista 1 Entrevistador: Eduardo. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 12/10/2019 \u00e0s 15:00. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia El\u00e9trica. 2) Qual \u00e9 a sua idade? 21 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Sexto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Porque me apaixonei por eletromagnetismo no terceiro ano do ensino m\u00e9dio e porque gosto de criar solu\u00e7\u00f5es para problemas pr\u00e1ticos da vida. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Acho que s\u00e3o \u00f3timas oportunidades de aumentar seu espectro de conhecimentos e desenvolver outras capacidades que n\u00e3o acad\u00eamicas. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Acho maneiras interessantes de aumentar o fluxo criativo dos alunos e de contribuir para sociedade. 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) Conhe\u00e7o as empresas juniores e algumas das equipes de competi\u00e7\u00e3o. a) J\u00e1 procurou saber? Sim. b) Onde procurou? Conhe\u00e7o algumas pessoas que participam desses projetos. c) Gostaria de saber? Acho que sim. d) Por qu\u00ea? \u00c9 interessante saber quais s\u00e3o as oportunidades da faculdade. 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) N\u00e3o. a) Desenvolveu? -- b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Demanda uma quantidade de tempo que eu n\u00e3o possuo. 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) N\u00e3o. a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Pelo mesmo motivo anterior. b) J\u00e1 participou? N\u00e3o. c) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Demanda uma quantidade de tempo que eu n\u00e3o possuo. d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto? --","title":"Entrevista 1"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#entrevista-1","text":"Entrevistador: Eduardo. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 12/10/2019 \u00e0s 15:00.","title":"Entrevista 1"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia El\u00e9trica.","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"21 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Sexto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Porque me apaixonei por eletromagnetismo no terceiro ano do ensino m\u00e9dio e porque gosto de criar solu\u00e7\u00f5es para problemas pr\u00e1ticos da vida.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Acho que s\u00e3o \u00f3timas oportunidades de aumentar seu espectro de conhecimentos e desenvolver outras capacidades que n\u00e3o acad\u00eamicas.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Acho maneiras interessantes de aumentar o fluxo criativo dos alunos e de contribuir para sociedade.","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Conhe\u00e7o as empresas juniores e algumas das equipes de competi\u00e7\u00e3o.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#a-ja-procurou-saber","text":"Sim.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#b-onde-procurou","text":"Conhe\u00e7o algumas pessoas que participam desses projetos.","title":"b) Onde procurou?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#c-gostaria-de-saber","text":"Acho que sim.","title":"c) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#d-por-que","text":"\u00c9 interessante saber quais s\u00e3o as oportunidades da faculdade.","title":"d) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"N\u00e3o.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#a-desenvolveu","text":"--","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#b-nao-por-que","text":"Demanda uma quantidade de tempo que eu n\u00e3o possuo.","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"N\u00e3o.","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#a-nao-por-que","text":"Pelo mesmo motivo anterior.","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#b-ja-participou","text":"N\u00e3o.","title":"b) J\u00e1 participou?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#c-nao-por-que","text":"Demanda uma quantidade de tempo que eu n\u00e3o possuo.","title":"c) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista01/#d-quais-foram-as-dificuldades-encontradas-o-que-te-motivou-a-participar-do-projeto","text":"--","title":"d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/","text":"Entrevista 2 Entrevistadora: Micaella. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 17:00. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia Eletr\u00f4nica. 2) Qual \u00e9 a sua idade? 20 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Sexto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Porque al\u00e9m de me interessar por exatas, me apaixonei pela \u00e1rea de engenharia biom\u00e9dica, com o intuito de melhorar a sa\u00fade com a tecnologia. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Apoio 100%. Acho importante participar para um melhor aproveitamento do curso e para aprender sobre gest\u00e3o e projetos na sua \u00e1rea. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Acho louv\u00e1vel e importante para todos os alunos que tiverem oportunidade. A pesquisa gera inova\u00e7\u00e3o e traz muito crescimento intelectual para o aluno. 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) Poucos. a) J\u00e1 procurou saber? N\u00e3o. b) Onde procurou? -- c) Gostaria de saber? Sim. d) Por qu\u00ea? Para saber os tipos de pesquisa que a minha faculdade est\u00e1 desenvolvendo em rela\u00e7\u00e3o com a tecnologia atual, inclusive ver pesquisas do interesse da minha \u00e1rea. 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Sim. a) Desenvolveu? N\u00e3o. b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Por conta de tempo e acredito que falta de conhecimento (o que gera inseguran\u00e7a). 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Sim. a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Pois tenho interesse por exemplo o projeto EMA, por ser de engenharia biom\u00e9dica, que \u00e9 minha de interesse. b) J\u00e1 participou? Ainda n\u00e3o. c) N\u00e3o? Por qu\u00ea? N\u00e3o conciliei com a faculdade ainda para pegar projetos desse tipo. d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto? --","title":"Entrevista 2"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#entrevista-2","text":"Entrevistadora: Micaella. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 17:00.","title":"Entrevista 2"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia Eletr\u00f4nica.","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"20 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Sexto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Porque al\u00e9m de me interessar por exatas, me apaixonei pela \u00e1rea de engenharia biom\u00e9dica, com o intuito de melhorar a sa\u00fade com a tecnologia.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Apoio 100%. Acho importante participar para um melhor aproveitamento do curso e para aprender sobre gest\u00e3o e projetos na sua \u00e1rea.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Acho louv\u00e1vel e importante para todos os alunos que tiverem oportunidade. A pesquisa gera inova\u00e7\u00e3o e traz muito crescimento intelectual para o aluno.","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Poucos.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#a-ja-procurou-saber","text":"N\u00e3o.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#b-onde-procurou","text":"--","title":"b) Onde procurou?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#c-gostaria-de-saber","text":"Sim.","title":"c) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#d-por-que","text":"Para saber os tipos de pesquisa que a minha faculdade est\u00e1 desenvolvendo em rela\u00e7\u00e3o com a tecnologia atual, inclusive ver pesquisas do interesse da minha \u00e1rea.","title":"d) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Sim.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#a-desenvolveu","text":"N\u00e3o.","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#b-nao-por-que","text":"Por conta de tempo e acredito que falta de conhecimento (o que gera inseguran\u00e7a).","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Sim.","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#a-nao-por-que","text":"Pois tenho interesse por exemplo o projeto EMA, por ser de engenharia biom\u00e9dica, que \u00e9 minha de interesse.","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#b-ja-participou","text":"Ainda n\u00e3o.","title":"b) J\u00e1 participou?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#c-nao-por-que","text":"N\u00e3o conciliei com a faculdade ainda para pegar projetos desse tipo.","title":"c) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista02/#d-quais-foram-as-dificuldades-encontradas-o-que-te-motivou-a-participar-do-projeto","text":"--","title":"d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/","text":"Entrevista 3 Entrevistador: Samuel. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 19:00. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia Eletr\u00f4nica. 2) Qual \u00e9 a sua idade? 20 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Quinto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Eu gostava muito de f\u00edsica e matem\u00e1tica no Ensino M\u00e9dio e influ\u00eancia da fam\u00edlia tamb\u00e9m. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Importantes para complementar o conhecimento pr\u00e1tico dos alunos. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Geniais, porque os caras, al\u00e9m de aplicar conhecimento da \u00e1rea, precisam conhecer algumas \u00e1reas adjacentes tamb\u00e9m. 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) Tenho n\u00e3o, s\u00f3 as EJ\u2019s e equipes de competi\u00e7\u00e3o. a) J\u00e1 procurou saber? Tamb\u00e9m n\u00e3o. b) Onde procurou? -- c) Gostaria de saber? Seria bom saber. Saber com o que os colegas est\u00e3o trabalhando. d) Por qu\u00ea? -- 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Ainda n\u00e3o, s\u00f3 projeto de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. a) Desenvolveu? N\u00e3o. b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Porque acho que precisaria saber um pouco mais para poder administrar as coisas e tamb\u00e9m desenvolver. 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Quis tamb\u00e9m n\u00e3o. a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Mesma raz\u00e3o da anterior. b) J\u00e1 participou? -- c) N\u00e3o? Por qu\u00ea? -- d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto? --","title":"Entrevista 3"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#entrevista-3","text":"Entrevistador: Samuel. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 19:00.","title":"Entrevista 3"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia Eletr\u00f4nica.","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"20 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Quinto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Eu gostava muito de f\u00edsica e matem\u00e1tica no Ensino M\u00e9dio e influ\u00eancia da fam\u00edlia tamb\u00e9m.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Importantes para complementar o conhecimento pr\u00e1tico dos alunos.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Geniais, porque os caras, al\u00e9m de aplicar conhecimento da \u00e1rea, precisam conhecer algumas \u00e1reas adjacentes tamb\u00e9m.","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Tenho n\u00e3o, s\u00f3 as EJ\u2019s e equipes de competi\u00e7\u00e3o.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#a-ja-procurou-saber","text":"Tamb\u00e9m n\u00e3o.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#b-onde-procurou","text":"--","title":"b) Onde procurou?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#c-gostaria-de-saber","text":"Seria bom saber. Saber com o que os colegas est\u00e3o trabalhando.","title":"c) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#d-por-que","text":"--","title":"d) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Ainda n\u00e3o, s\u00f3 projeto de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#a-desenvolveu","text":"N\u00e3o.","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#b-nao-por-que","text":"Porque acho que precisaria saber um pouco mais para poder administrar as coisas e tamb\u00e9m desenvolver.","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Quis tamb\u00e9m n\u00e3o.","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#a-nao-por-que","text":"Mesma raz\u00e3o da anterior.","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#b-ja-participou","text":"--","title":"b) J\u00e1 participou?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#c-nao-por-que","text":"--","title":"c) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista03/#d-quais-foram-as-dificuldades-encontradas-o-que-te-motivou-a-participar-do-projeto","text":"--","title":"d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/","text":"Entrevista 2 Entrevistadora: Sofia. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 11/10/2019 \u00e0s 20:00. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia Automotiva. 2) Qual \u00e9 a sua idade? 20 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Quinto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Por conta de mat\u00e9rias de exatas e c\u00e1lculo. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Acho muito importante para os universit\u00e1rios adquirirem experi\u00eancias durante a gradua\u00e7\u00e3o. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Acho muito bom. 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) N\u00e3o. a) J\u00e1 procurou saber? N\u00e3o. b) Onde procurou? -- c) Gostaria de saber? Sim. d) Por qu\u00ea? Participar de projetos como esses te acrescenta muito, no profissional e no pessoal. 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Sim. a) Desenvolveu? Ainda n\u00e3o. b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Estava esperando por um semestre mais tranquilo. 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Sim. a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? -- b)J\u00e1 participou? Sim. c) N\u00e3o? Por qu\u00ea? -- d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto? Faltou maior apoio da pr\u00f3pria universidade, tive interesse em participar pela experi\u00eancia que me acrescentaria.","title":"Entrevista 2"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#entrevista-2","text":"Entrevistadora: Sofia. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 11/10/2019 \u00e0s 20:00.","title":"Entrevista 2"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia Automotiva.","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"20 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Quinto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Por conta de mat\u00e9rias de exatas e c\u00e1lculo.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Acho muito importante para os universit\u00e1rios adquirirem experi\u00eancias durante a gradua\u00e7\u00e3o.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Acho muito bom.","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"N\u00e3o.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#a-ja-procurou-saber","text":"N\u00e3o.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#b-onde-procurou","text":"--","title":"b) Onde procurou?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#c-gostaria-de-saber","text":"Sim.","title":"c) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#d-por-que","text":"Participar de projetos como esses te acrescenta muito, no profissional e no pessoal.","title":"d) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Sim.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#a-desenvolveu","text":"Ainda n\u00e3o.","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#b-nao-por-que","text":"Estava esperando por um semestre mais tranquilo.","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Sim.","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#a-nao-por-que","text":"--","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#bja-participou","text":"Sim.","title":"b)J\u00e1 participou?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#c-nao-por-que","text":"--","title":"c) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista04/#d-quais-foram-as-dificuldades-encontradas-o-que-te-motivou-a-participar-do-projeto","text":"Faltou maior apoio da pr\u00f3pria universidade, tive interesse em participar pela experi\u00eancia que me acrescentaria.","title":"d) Quais foram as dificuldades encontradas? O que te motivou a participar do projeto?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/","text":"Entrevista 5 Entrevistador: Luis. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 16:21. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia Mec\u00e2nica. 2) Qual \u00e9 a sua idade? 20 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Sexto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Principalmente por desejo de trabalhar na \u00e1rea, interesse pessoal. Em segundo lugar por ter uma boa empregabilidade. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Como p\u00f3s-Junior da TECMEC, apoio grandemente o MEJ pelo grande contato com mercado real e oportunidades de aprendizado tanto em engenharia quanto em administra\u00e7\u00e3o empresarial. Tamb\u00e9m apoio as equipes pela grande experi\u00eancia de projeto que proporcionam. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Creio que h\u00e1 pouca visibilidade acerca desses projetos (pessoalmente n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum) mas se houverem, creio que seria interessante a universidade oferecer apoio a essas ideias (disponibilizando laborat\u00f3rios por exemplo). 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) Desconhe\u00e7o, salvo um projeto de otimiza\u00e7\u00e3o de um elevador que a turma de um amigo que cursa aeroespacial me contou. a) J\u00e1 procurou saber? N\u00e3o busquei conhecer. gostaria de saber por curiosidade principalmente. b) Gostaria de saber? Sim. c) Por qu\u00ea? Gostaria de saber por curiosidade principalmente. 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Nada oficial, principalmente porque n\u00e3o possuo muita tempo em m\u00e3os. Mas possuo pequenos projetos pessoais que n\u00e3o tirei do papel. por quest\u00f5es financeiras. a) Desenvolveu? Ainda n\u00e3o. b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Por quest\u00f5es financeiras. 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) N\u00e3o. a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Por n\u00e3o ter tomado conhecimento de nenhum sendo realizado por alunos de minha engenharia (ou engenharias relacionadas).","title":"Entrevista 5"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#entrevista-5","text":"Entrevistador: Luis. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 10/10/2019 \u00e0s 16:21.","title":"Entrevista 5"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia Mec\u00e2nica.","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"20 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Sexto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Principalmente por desejo de trabalhar na \u00e1rea, interesse pessoal. Em segundo lugar por ter uma boa empregabilidade.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Como p\u00f3s-Junior da TECMEC, apoio grandemente o MEJ pelo grande contato com mercado real e oportunidades de aprendizado tanto em engenharia quanto em administra\u00e7\u00e3o empresarial. Tamb\u00e9m apoio as equipes pela grande experi\u00eancia de projeto que proporcionam.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Creio que h\u00e1 pouca visibilidade acerca desses projetos (pessoalmente n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum) mas se houverem, creio que seria interessante a universidade oferecer apoio a essas ideias (disponibilizando laborat\u00f3rios por exemplo).","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Desconhe\u00e7o, salvo um projeto de otimiza\u00e7\u00e3o de um elevador que a turma de um amigo que cursa aeroespacial me contou.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#a-ja-procurou-saber","text":"N\u00e3o busquei conhecer. gostaria de saber por curiosidade principalmente.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#b-gostaria-de-saber","text":"Sim.","title":"b) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#c-por-que","text":"Gostaria de saber por curiosidade principalmente.","title":"c) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Nada oficial, principalmente porque n\u00e3o possuo muita tempo em m\u00e3os. Mas possuo pequenos projetos pessoais que n\u00e3o tirei do papel. por quest\u00f5es financeiras.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#a-desenvolveu","text":"Ainda n\u00e3o.","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#b-nao-por-que","text":"Por quest\u00f5es financeiras.","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"N\u00e3o.","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista05/#a-nao-por-que","text":"Por n\u00e3o ter tomado conhecimento de nenhum sendo realizado por alunos de minha engenharia (ou engenharias relacionadas).","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/","text":"Entrevista 5 Entrevistador: Kaique. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 11/10/2019 \u00e0s 18:42. 1) Qual \u00e9 o seu curso? Engenharia Aeroespacial 2) Qual \u00e9 a sua idade? 22 anos. 3) Em qual semestre est\u00e1? Quarto semestre. 4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia? Fiz a escolha mais pela parte Aeroespacial do que por ser uma Engenharia em si, gosto muito de avi\u00f5es. 5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's? Acho legal, gosto. 6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos) Acho importante, s\u00f3 n\u00e3o sei como alunos temos maturidade suficiente para desenvolvermos [projetos] sozinhos, mas acho que com ajuda de professores talvez consegu\u00edssemos. 7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos) N\u00e3o. a) J\u00e1 procurou saber? N\u00e3o. b) Gostaria de saber? Sim. c) Por qu\u00ea? Talvez desse ideias para eu mesmo come\u00e7ar a pensar em projetos p\u0155oprios, talvez ajudar a pessoa. 8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Querer n\u00e3o, mas gostaria ajudar. a) Desenvolveu? N\u00e3o. b) N\u00e3o? Por qu\u00ea? N\u00e3o sou uma pessoa de ter muitas ideias, mas se tivesse alguma ideia de projeto que eu pudesse ajudar eu com certeza ajudaria. 9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos) Sim a) N\u00e3o? Por qu\u00ea? Sim, com alguns amigos. N\u00e3o desenvolvemos, s\u00f3 combinamos de fazer mas n\u00e3o foi pra frente. N\u00e3o sei porque n\u00e3o deu certo, acho s\u00f3 eu estava realmente interessado.","title":"Entrevista 5"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#entrevista-5","text":"Entrevistador: Kaique. Data de Realiza\u00e7\u00e3o: 11/10/2019 \u00e0s 18:42.","title":"Entrevista 5"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#1-qual-e-o-seu-curso","text":"Engenharia Aeroespacial","title":"1) Qual \u00e9 o seu curso?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#2-qual-e-a-sua-idade","text":"22 anos.","title":"2) Qual \u00e9 a sua idade?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#3-em-qual-semestre-esta","text":"Quarto semestre.","title":"3)  Em qual semestre est\u00e1?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#4-por-que-voce-escolheu-um-curso-de-engenharia","text":"Fiz a escolha mais pela parte Aeroespacial do que por ser uma Engenharia em si, gosto muito de avi\u00f5es.","title":"4) Por que voc\u00ea escolheu um curso de Engenharia?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#5-o-que-acha-de-iniciativas-extracurriculares-como-equipes-de-competicao-e-ejs","text":"Acho legal, gosto.","title":"5) O que acha de iniciativas extracurriculares como equipes de competi\u00e7\u00e3o e EJ's?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#6-o-que-acha-de-iniciativas-de-alunos-para-desenvolverem-projetos-por-conta-propria-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Acho importante, s\u00f3 n\u00e3o sei como alunos temos maturidade suficiente para desenvolvermos [projetos] sozinhos, mas acho que com ajuda de professores talvez consegu\u00edssemos.","title":"6) O que acha de iniciativas de alunos para desenvolverem projetos por conta pr\u00f3pria? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#7-voce-tem-conhecimento-sobre-as-atividades-e-projetos-realizados-por-alunos-da-fga-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"N\u00e3o.","title":"7) Voc\u00ea tem conhecimento sobre as atividades e projetos realizados por alunos da FGA? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#a-ja-procurou-saber","text":"N\u00e3o.","title":"a) J\u00e1 procurou saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#b-gostaria-de-saber","text":"Sim.","title":"b) Gostaria de saber?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#c-por-que","text":"Talvez desse ideias para eu mesmo come\u00e7ar a pensar em projetos p\u0155oprios, talvez ajudar a pessoa.","title":"c) Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#8-voce-ja-quis-desenvolver-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Querer n\u00e3o, mas gostaria ajudar.","title":"8) Voc\u00ea j\u00e1 quis desenvolver algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#a-desenvolveu","text":"N\u00e3o.","title":"a) Desenvolveu?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#b-nao-por-que","text":"N\u00e3o sou uma pessoa de ter muitas ideias, mas se tivesse alguma ideia de projeto que eu pudesse ajudar eu com certeza ajudaria.","title":"b) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#9-voce-ja-quis-participar-de-algum-projeto-de-iniciativa-propria-que-nao-e-para-alguma-disciplina-projetos-com-e-sem-fins-lucrativos","text":"Sim","title":"9) Voc\u00ea j\u00e1 quis participar de algum projeto de iniciativa pr\u00f3pria (que n\u00e3o \u00e9 para alguma disciplina)? (Projetos com e sem fins lucrativos)"},{"location":"entrevistas/entrevista06/#a-nao-por-que","text":"Sim, com alguns amigos. N\u00e3o desenvolvemos, s\u00f3 combinamos de fazer mas n\u00e3o foi pra frente. N\u00e3o sei porque n\u00e3o deu certo, acho s\u00f3 eu estava realmente interessado.","title":"a) N\u00e3o? Por qu\u00ea?"},{"location":"entrevistas/entrevistas/","text":"Entrevistas Realizamos uma entrevista com alguns estudantes da FGA afim de saber o interesse que possuem por uma universidade mais empreendedora, suas experi\u00eancias e viv\u00eancias dentro da faculdade. Vers\u00f5es Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o da entrevista 01. 12/10/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o das entrevistas 02, 03 e 04. 12/10/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o das entrevistas 05 e 06. 12/10/2019 Participantes Eduardo Lima Sofia Patroc\u00ednio Lu\u00eds Henrique Micaella Gouveia Kaique Borges Samuel Pereira Entrevista 01 Entrevista 02 Entrevista 03 Entrevista 04 Entrevista 05 Entrevista 06","title":"Entrevistas"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevistas","text":"Realizamos uma entrevista com alguns estudantes da FGA afim de saber o interesse que possuem por uma universidade mais empreendedora, suas experi\u00eancias e viv\u00eancias dentro da faculdade.","title":"Entrevistas"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#versoes","text":"Vers\u00e3o Detalhes Data 1.0 Adi\u00e7\u00e3o da entrevista 01. 12/10/2019 1.1 Adi\u00e7\u00e3o das entrevistas 02, 03 e 04. 12/10/2019 1.2 Adi\u00e7\u00e3o das entrevistas 05 e 06. 12/10/2019","title":"Vers\u00f5es"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#participantes","text":"Eduardo Lima Sofia Patroc\u00ednio Lu\u00eds Henrique Micaella Gouveia Kaique Borges Samuel Pereira","title":"Participantes"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-01","text":"","title":"Entrevista 01"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-02","text":"","title":"Entrevista 02"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-03","text":"","title":"Entrevista 03"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-04","text":"","title":"Entrevista 04"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-05","text":"","title":"Entrevista 05"},{"location":"entrevistas/entrevistas/#entrevista-06","text":"","title":"Entrevista 06"}]}